[最終回倒數3] 進擊的巨人漫畫討論 - 137話（2）又要等一個月

137 東立漢化

又爆po

留名等創哥Bin我C呀

今日三笠生日

Jean boy

法仔都係

lm

屌阿敏左膠嘅人
係咪想艾倫滅世成功
就咁完咗就神作lu yeah

係
一係就左膠成功點知全世界最終想佢地死

講真正路你睇左咁耐，又對艾倫應該有少少身同感受，我諗都會希望佢滅世成功掛

其實呢個結局對大部份人黎講都滿意而且唔代表會唔好睇，睇你想點講架姐

結局列表：
和平結局①：艾倫未死，向世界議和
和平結局②：艾倫死（冇諗過要做魯魯修），向世界議和
魯魯修結局：艾倫諗住一死換世界和平
悲慘結局：艾倫（死/未死），但世界無法原諒，全員滅亡

地嗚結局：已落空
安樂死結局：已落空

Armin: 未同過亞妮扑野 老閪都唔死得住

牆外內最強組合

其實咁樣發展成件事都合理，艾倫依家屈到咁主角團唔用嘴遁撚打得贏咩，根本成功滅世都合理啦。你格硬要整死佢既咪話主角團成功但最後馬萊人直接反口殺哂佢地，咁咪暗黑向我覺得精彩好睇又好合理既結局

伏筆待回收（持續更新）

- 艾倫發夢 三笠講路上小心
- 法仔暈左醒返話飛黎飛去用劍
- 三笠頭痛
- 戰鎚記憶同145王不戰之約真正原因
- 女王生仔真正原因同經手人
- 艾倫對鏡講戰鬥吧兩次
- 艾倫問三笠對佢黎講自己係乜野呢句有咩意圖
- 女王摸信同艾倫代為獨白

搞撚左咁耐最後同馬萊班狗閪議和到就真係弱智

兵長斬甩咗吉克個頭 Gabi會唔會又發癲

我同意讀者係會傾向支持艾倫
但係滅世成功反而會係爛尾
如果殺撚曬全部非我族類嘅人係諫山創嘅答案
咁唔使曬咁多時間講馬萊人同島外族人嘅觀點
同埋寫賈碧慢慢明白其他人都只不過係人呢個道理啦
成個作品嘅主題係講緊戰爭同仇恨
如果一句殺曬全部人就叫回應咗
仲唔係爛尾？

你講左個重點

唔會啦，法仔會變巨人其中一個原因都係吉克，同埋自從佢做25仔，賈碧已經話唔信佢啦btw兩兄弟都比依個組合headshot

主席

122之後睇得出作者強烈有呢種意圖，
但當讀者feel到有呢個意圖，而唔係自然而然，即係寫得唔好，
加埋Armin俾嘅方案亦都太過無力，
形成咗呢個兩極化嘅局面

所以創哥good ending又完得好，咁就神作啦就好似上面所講，滅世成功最合理最順暢，的確係，但創哥一向唔追求純順暢。可能因為前面啲劇情太勁，所以唔少人覺得結局平舖直敘就夠。或者就係因為知讀者會傾向艾撚感受，所以只要艾撚失敗咗，就係佢曾經所講嘅傷害讀者，而唔係啲咩角色全滅。相信創哥會再令我哋大跌眼鏡，當然唔希望係失望嘅跌眼鏡不過創哥不嬲都唔跟我哋腦迴路行，如果我哋諗得到嘅就唔會係創哥啦

根本只有殺晒島外人至係唯一生路。

你講佢想表達既野講得啱我駁唔到，佢的確係想咁寫

但問題就係在於讀者對於仇恨呢方面其實好多一早都有自己睇法係會支持艾倫，同創哥講既野本身就對立

覺得滅世係唯一方法馬萊人係抵死之餘原諒唔係一個解決方法

大家都睇通最後就算議和正常黎講全世界係應該會反悔殺哂佢地

既然係咁就係因為讀者會代入個世界觀代入件事去諗

成功滅世雖然唔係佢想講既野但會係讀者最可以接受既結局

因為好似你咁講殺哂非我族類既人唔係創哥既答案，但讀者大部份其實係，如果佢左膠結局客觀黎講大家係唔會鐘意衰過爛尾

簡單啲講即係唔合你地心意所以爛尾
上個po都有人咁講但比人屌佢老屈大家

艾倫都明白島外既人同自己一樣 都係比仇恨洗腦
但一樣要戰鬥落去 因為要保護自己人
唔認同滅世就一定係出於仇恨 好明顯佢係愛人先咁做 愛既係邊個就好明顯 艾希目前基本上係最大伏筆為左希斯同下一代唔洗代代相食 情願行最難條路 不惜冒犧牲104期既風險

大佬佢作黎講自己想講既野冇問題架喎，你睇返我邊有屌過佢爛尾，我由頭到尾都係話成功滅世大家會覺得合理，創哥要作個比人屌加跌落神壇既結局我吹得佢漲咩？

但咁果d feel到唔覺會滅世ending既讀者呢
但122後都明顯有講左團想阻佢既意圖，咁唔係都證明左滅世end唔係必然咩。

其實歸根到底都係讀者既期望與落差，作者邊冇錯，讀者擅自期待創哥又擅自對佢失望。但現實係其實都會有好多人冇expect過滅世end。

咁即係唔成功滅世就係唔合理
唔合理咪就係話緊佢爛尾
然後點定義咩叫合理
個準則點定出黎
係你地主觀地咁認為定憑咩證據線索推測到
樓上樓下都提出左
你地單方面
考慮艾撚既思維黎推測結局
但你地忽略哂阿明三笠既想法
冇納入假碧同瑪萊人心態改變作為線索去推測結局
亦即係話其實係你地推測失誤估錯左個走向囉
然後將自己失誤既矛頭指向左個作者令你地誤會左

係連登仔多人想滅世
原因不解釋

講左會比人圍屌

之前人怪開po
我都話其實佢講得岩

你係唔明我想講咩定點，
除非你無心睇，如果唔係都feel到
先唔講劇情過急，無舖墊，因為太多巴打講過

為反而反論據不足感太強
劇中Hange都講話後悔自己俾唔到計劃，開導唔到艾倫，大佬你自己都噉講我仲點可以撐你，亦都唔好講Armin嘅條約，你想寫和平結局，但你自己都覺得牽強嗰下先好笑，同粒住塊面話自己可以面對全香港人有乜分別，你係讀者你撐邊個，你唔係噉都feel唔到哎嗎

你係成功嘅，5ch,titanfolk,ptt嘅讀者就唔會覺得太突凸，大家就會覺得艾撚太激進喇，左先好，現家問題係作者越想spin去到左膠結局就越令人覺得地嗚先啱

其實鋪左好耐
今集動畫先講返起三笠同阿明話想對岸既人去互相了解
話過急既會唔會係你地睇到層皮又吸收唔到個涵

睇返訪問

創哥話本身個結局係MIST類型

而家係guardian of galaxy類型

而家睇 真係好銀河守衛隊feel

再唔明你睇Gigguk一年前嗰條片，嗰鬼佬講咗Boruto（又逼我講Naruto)唔合理在於忍者世界仲有科技發展，唔係唔得，係唔自然；相反巨人就算突然新加設定，例如有冷爆石，我呢下接受到嘅原因係咩，佢地正好需要囉，立體機動裝置需要燃料囉
鋼鍊有賢者之石，好撚bug喎，想做乜就做乜，但係佢有限制同需要人命，咪變得合理囉，
漫畫現家唔合理嘅原因係乜，戴巴全家為敵，你勸得全球掂？你嘅和平亦都僅限於和平派同逼住同你一齊嘅俘擄，你勸得佢掂，唔代表全球唔憎你喎，你同佢訂盟約，唔代表人地之後唔會反cup你，到時你點算
地嗚從來都唔係best choice，但係唯一嘅選擇，再唔係你行番安樂死lor

鋪陣一直都有，由艾倫一開始發現自己變到巨人，艾倫係想用武力逃走，艾爾敏覺得要傾計。去到最後打托柒，個個都話即刻打，艾爾敏都係有話傾左先。捉女巨人都係。作者一直都有強調多個選擇係度，但冇人會知點揀先係正確。佢地既衝突唔會完全冇鋪排囉我覺得。同埋你講既channel唔可以代表可有讀者，只可以話果幾個channel多數都係咁覺得。

阿明又接觸過幾多人，咪又係幾丁友，接觸幾丁友之後嘅結論你信
大佬現家係講緊全世界呀，大家都要buy你嗰套，
你可以有乜辦法呀，大家被戴巴呃咗噉多年仲會唔會受魯魯修結局，地嗚係無辦法之中嘅辦法，我夠想創哥一野打到我塊臉拍拍聲，越大力越好添，但有冇alternative option

唔覺得有鋪過
唔係有提過就等於有鋪墊㗎
每次都係得嗰講字囉
講到人地宣埋戰打柒你都係得個講字
阿明有做過啲咩去邁向互相理解？
咁想傾當時唔同Floch傾？
自己友就唔傾得要呃呃氹氹住人哋㗎飛機

艾撚又接觸得好多人咩
你又咁信？

其實套野講自由係乜
連鎖仇恨
唔係講點保命保家衛國
滅世係保到你自由同斷你仇恨
但保護唔到人地既自由
會唔會一開始個著眼點已經錯

佢第一季就想同亞妮傾
結果到第4季先可以真正互相了解
3人組入到去牆內生活咪係一個了解既過程
萊納咪係最後透過了解得出黎既產物
你話你唔覺得咪就係你既問題

你諗深一層，大家當初點信得過艾倫，唔係有兵長幾乎打死佢，其他人會信，
最後點解決貝爾托特，又係靠武力，點解決女巨人，又係靠武力，貝爾托特仲要好型噉講一句：「你地唔係惡魔，但你地都要死」，明顯帶出最根深蒂固嘅原因係國與國之間嘅仇恨，同埋呢種環境係不能共存，你話可以改變到呢個環境咩，冇乜可能，現家停咗地嗚，情況只會更差
你真係覺得一個有正常思考能力嘅人會唔覺得奇怪

果個牆教主
商會啲人
仲有肯尼
大家都係一開頭想殺左對方
由牆內既互相仇恨到牆外
瑪萊義勇軍黎牆國想互相了解
假碧走入牆國了解
艾撚又入瑪萊去了解
成個故事都講緊互相了解

依家係講緊有冇鋪排過左膠結局
但你根本係轉移緊視線
不斷想帶出就係滅世結局先合理
Even作者用左好大篇幅寫左膠結局既鋪排
你都只係重複話滅世結局先合理

你肯定經過戴巴家族一番言論之後，救世主嘅後裔，政界地位極高嘅人物，大部分人信邊個？
而阿明識得嘅係艾族人、吉克一派、馬萊戰士一派，以為佢真係大部分意見，原本有馬加特都有機會，但創哥已經寫死咗佢喇，馬萊再無軍政高層幫艾族人辯護啦，現家可以點
你忽視咗自由同自由之間嘅互相衝突，現實世界都係噉，人類歷史係互相爭奪嘅歴史，一方嬴得自由，便是另一方奪走自由，一山不能有二虎，甚至我話共產主義都一樣，無產階級得到自由，資本主義階級失去自由，eva嘅答案嘅全人類變橙汁，有共同意志，巨人嘅答案係咩

問題係滅世結局真係好合理咩
如果巨人既主題係保家衛國
咁滅世又真係幾合理
但巨人既主題係自由既意義同仇恨連鎖
如果個答案係滅世咁就唔太合理囉

佢所做嘅舖排換嚟係滅世結局嘅肯定，
無人唔想左膠㗎，但我諗唔到有咩方法
作者太貪心啦，寫到自己封咗後路，我都想相信Arwin但無辦法我唔係創哥

只可以話你思想有問題
你有自由就要奪取人地自由
歷史係個過程唔係一個結論囉
人類個歷史係咁就一定係岩？
咁巨人寫啲歷史書都有既野？
咁我睇歷史書都得啦
佢個方法都未講
你地又要問但又會預設左個結局一定唔合理咁古怪

請拭目以待，我都等番一個月

你諗唔到咪睇埋落去最後兩集
屌乜柒結局唔合理

我skip咗一段推論
人嘅慾望無限資源有限，除非真係聖哲聖賢，如果唔係諗唔到有咩辦法解決，巨人係故仔，但作者係現實嘅人
兩個國王都想霸地，必有一失
當然我希望佢個結局係好
我上面都po咗四結局嘅走向，如無意外應該係呢四個呱
希望我估錯咗
頭先有咩offensive，sorry

我都想修心養性直等一個月
但屌忍唔到手
我衰

你講既冇錯，但我講既都冇錯。所以艾倫同armin兩種思想既衝突係必然。但我地討論既係作者想比既答案。作品都一直強調自己既選擇 對與錯冇人知 只有一直前進既人會知。而兩派做既野都好合理，揀自己相信既 唔會後悔既路。既然好似上邊講咁兩邊既思想都有鋪排 我真係唔係幾信由122開始已經注定會係滅世成功。而去到近幾集，因為雙方既衝突帶左個新既可能性（好多人都咁推測） 就係消除巨人之力（殺左條蟲），世界可以reset，世界亦都一時之間冇哂冇軍事力量，仇恨唔會一時冇哂，但幾百幾千年，話唔埋。

補充少少鋪陳，艾倫會變到咁相信自己都係因為自己信左同伴而導致壞結果or信自己帶黎好結果（levi班既死，同埋脫出地下教堂佢揀左信自己，最後大家都冇人死）。而armin由細到大都係咁，唔會用返同樣既方式反抗（比細路打，但佢係覺得自己講贏對方，係同艾倫既正相反）。

你話鋪排係一定有，鋪排兩種思想既存在 最後衝突。讀者唔應該將自己既期望擅自套係作者度，發現唔岩自己expect既就開始屌唔合理，爛尾，有d自私。

兩派既合理性同正當性都有，既然衝突係必然，帶出第3條路既ending都唔錯呀。唔係話幫我左團，但如果左膠贏哂，佢地又變左英雄，艾倫死左，巨人之力仲存在，但各國又和平對反島，咁就真係on9了。

噉我都認
有啲人係喪屌作者，為咗滅世而滅世，無諗過前面艾倫其實都有爭扎，有血有肉，同埋唔會噉冷血無情，逼到佢做呢個選擇嘅原因係真係前面劇情累積而致
我係等候區嗰陣都屌過作者做咩解究要逼到自己二揀一，一開始就截咗戴巴佢唔好咩，
我都等緊ending 3，和平/地嗚自有一部分人鬧交，唔會有公認嘅神作，悲慘又真係太悲，
都係嗰句，頭先有咩offensive，我真心sorry

Btw，其實當初講舖排我係講緊Arwin同亞妮嗰條感情線

太凸，女巨人編似友情多過愛情，
Arwin鐘意亞妮我明，但亞妮鐘意Arwin

係少左描述，要腦補下
就當armin係因為超巨記憶先鐘意annie 成日對住Annie自己講野。
Annie可能都係因為4年黎冇人同佢講過野但只有armin一個男性係咁同佢傾計解悶 所以都覺得有armin陪自己好好。同埋睇返今集動畫，armin講既野真係好交心feel, 講返3年前改變左幾多事，話唔定係由果時開始出錯 令到依加要做返同樣既事打返人。annie其實都可能感受到，始終大家都係為勢所逼，承受住一樣既罪惡感，產生種同病相憐既感覺？
真係要FF多d
老實講annie冇出場咁耐，一出返就搞上左armin真係突既

我估同你講嘅差唔多
呢個位唔知係咪創哥急得滯，我知佢想講咩，但太快，
Annie無理由一上嚟就噉猴急
不過其實創哥既然有心想撮合佢地，
我就預料唔會有仼一方死，所以個人認為唔會走向悲慘，雖然我個人幾鐘意呢個夠警世，
我信創哥，一定有好結局

就算你和平 你make sense都得
不過尾三都唔加頁數係幾恐怖
都係等一個月先

喺船扑咗都唔知啦

其實我諗艾倫真意又好假意又好，都未必係想滅世，睇下呢兩頁講既野

睇得出 佢當下仲係未知將來滅世後既風景，相信未來既碎片只係去到天空俯瞰地下滅世。如果係咁佢只係走記憶見過既路，同armin佢地發生必然既衝突。咁睇既話艾倫既意志真係好勁，滅世既係佢相信路，即使係咁邪惡既路 連結果係咩佢都唔知 繼續前進，話唔定佢都相信有第3條路既存在。

所以創哥真係唔係冇鋪排，滅世結局真係唔係必然（雖然已經滅左一半）。

你呢點都合理構成到動機，但以命定論既睇法，艾倫睇到gabi後既世界會被仇恨呢點 就注定左佢既滅世行動都一定會以失敗收場。

所以我反而覺得睇唔到再遠d既未來係因為佢就係最後一任既進巨持有人 or 呢一個時刻就係歷史分歧點 世界既特異點，只有當時既行動會影響未來 所以佢觀測唔到。

我覺得就係觀察到bad end 先要做（假bitch做咗盔甲巨人去攻島食咗艾倫），所以艾倫主動攻島再滅世，依個我係根據上上代進擊梟都講一定要救艾倫mikasa armin 一樣，就係觀察到所以一定要不斷進擊
不過創哥千奇唔好學高達的老套結局咩要互相理解先可以和平共處，我feel地bad end 係假bitch食艾倫，good end 係法爾科食艾倫

攻瑪雷打錯咗

爛咗尾嘅話有冇人想沖去動畫勸退
叫佢哋睇到122話就算

真係爛咗尾先再算啦

其他人反艾倫我都理解到 就係唔明點解連kruger都反艾倫 佢唔係應該最支持滅世嘅咩

兜得到咪合理, 我而家就無期待, 個人覺得滅世都好過中途比人 CUT 左

又左膠結果先做唔到神作

啲人臨死之前變哂好人
又話對唔住啲巨人
根本唔合理
你有無見過藍絲俾人私了完係會話自己錯

雖然仲有兩個月先結局好想信創哥
但係123之後好多話既問題唔係個尾收得靚就可以當冇事
刷牙/呀尼出返黎/韓吉既死/Falco識飛...好多位我都覺得好突兀，就好似今話咁...全部野好似需要多兩三話去鋪但係創哥就幾頁帶過要你讀者自己腦補幫佢合理化件事，冇左以前個種伏左好多伏筆一比解答就水到渠成既感覺
唔知係咪講談社逼佢快啲完
而家唯有希望個尾收得靚啦

第一 如果比你係瑪萊人 一直以來就係驚島上面嘅惡魔會出嚟傷害你所以要一直打壓佢地 依家地嗚終於證明左島上面嘅惡魔真係會出嚟傷害牆外嘅人 比著你 你會係佢地嗚第二次之前殺佢全家定on99同個差少少踩死全世界嘅惡魔和談先
第二 依家帕島已經比艾倫派佔左 左膠小隊成功阻止完地鳴 可以點返去先
第三 全世界憎左島上惡魔咁多年 唔通比人踩一腳就會突然唔記得咩
依家唔係一定要滅世 而係唔滅世好難有一個合理嘅結局吖嘛

阿妮出返黎唔算突兀啦
由佢結晶化個一日都估佢實有一日會出返黎
要釋放牆巨所以解除所有結晶化所以出得返黎
呢個原因好合理

刷牙係邊段

好簡單一句 你都唔會同一個殺你全家嘅差佬和談喇

係fb見到 覺得好似幾合理

看完137話劇透和生肉之後，對於巨人結局的一個大膽猜測。
看完137話劇透和生肉之後，整個人都懵了，無敵的始祖巨人艾倫和戰錘巨人一樣白給了。但是我又突然想起了一個細思恐極的細節，進擊的巨人動畫的旁白是阿爾敏的聲音，因此有人猜測，進擊的巨人就是阿爾敏寫的回憶錄。
但是，在有人能修改你記憶的情況下，你的回憶真的是你過去的經歷嗎？艾倫可是和女王說過，如果你們接受不了地鳴，他會用始祖巨人的力量修改所有人的記憶。因此我大膽的設想了一個殘酷而又美好的結局。以下是我的猜想：
艾倫發動了地鳴，救世小隊想要阻止，但是失敗了。艾倫成功踏平了島外的世界。之後艾倫修改了救世小隊的記憶，讓他們認為自己成功阻止了地鳴。同時艾倫修改了一部分埃爾迪亞人的記憶，讓他們誤認為自己是被救世小隊成功救下來，在地名中幸存下來的馬來人以及其他地方的人。然後艾倫用某種方法終結了巨人之力。你要知道埃爾迪亞人和其他人唯一的區別就是能否變成巨人。如果艾倫成功的終結了巨人之力，所有艾爾迪亞人都無法再次變成巨人了。在這種情況下，你怎麼證明幸存下來的「馬來人」，真的是馬來人。
之後在艾爾敏的努力下和艾倫背後的影響下，幸存下來的「馬來人」以及其他地方的人，開始和艾爾迪亞人慢慢相互接觸，交流，仇恨一點點被瓦解，大家一起奔向美好的未來。
多年以後，阿爾敏寫下回憶錄，記錄下這段被艾倫修改過的歷史。正是因為記憶被修改過，所以從發動地名之後的事件發展就非常的戲劇性，畢竟是被艾導編出來的記憶。
在這種猜想下之後的漫畫走向為，137話艾倫白給，救世小隊成功阻止地名。138話。幸存下來的「馬來人」和埃爾迪亞人再次爆發衝突。但是在阿爾敏的努力下，衝突沒有激化，大家開始慢慢的接觸和瞭解對方。139話，暗示所有人的記憶都存在問題，最後，艾倫抱起一個嬰兒，說他是自由的，因為只有嬰兒的記憶沒有被他修改過，其他人的記憶都被他修改過，都不是自由的。
至此，艾倫作為事實上拯救了艾爾迪亞人的天使，在歷史上卻成為了試圖毀滅世界的惡魔，即天使偽裝成惡魔。 而阿爾敏和救世小隊的成員成為了之後歷史傳頌的英雄，就如同赫洛斯一樣。
我也想到了，艾倫無法修改三笠和兵長的記憶，但是三笠和兵長其實都不是來阻止地鳴的，兵長只想砍猴，三笠只想找艾倫。我想他們即使知道歷史的真相，也沒有理由去破壞艾倫，為他們創造著美好的未來。

Garbage唔撚洗死，無天理

我上個post估既都係咁上下

邊撚個係arwin

出返黎唔突兀 佢同104班人食派個段唔知想派膠定點 萊納同讓起碼有講返馬可既死
但係阿尼就既戲份就係得同膠敏拍拖
你畫多幾格104同兵長見到阿尼既心理活動都好呀
阿尼而家成個角色就係得返同膠敏拍拖 然後同托特對望
咁多人會support地嗚既其中一個原因
就係創哥冇係地嗚篇樹立到一個/一班 可以同艾撚抗衡既角色

刷牙係柯尼想攞Falco餵佢老母

莊炸完艾撚個頭個真身去左邊
係咪要重睇

冇畫死屍=可以ignore
依家估喺尾部（真實既怪誕蟲個頭都係似尾巴，尾部係頭型，好fake）
或者艾倫一早用戰鎚能力匿埋喺帕島

下季月刊有人氣投票

兵長見到阿妮唔想斬死佢呢樣真係

真係咁樣完我好滿意

不過細思之下會有啲位同伏筆產生衝突
睇吓會否神到處理埋

正喎呢個

你要問既野
我已經同佢答左好幾次
唔好要人重複又重複
我只會提出左膠結局係作者一直有排鋪
個結局合唔合理冇人知
因為你未睇哂
同咪我未睇哂

有正版link

高清太多

Load唔到，人多就塞死晒，同埋係咪永久？唔清楚
第一頁d圖都係東立，但係唔知d支那狗搞乜，偷東立source上自己水印又搞到咁劣

覺得由成班人入左路見到艾倫同尤彌爾開始，已經係一個局，成場戰鬥只係安排好既劇本。係睇最後兩話交代艾倫想達到咩目的，係單純解決放尤彌爾終結巨人之力？結束長年累月既仇恨 令艾人得到真正自由？定係有更意義深遠既事？真係無人估到

有人係youtube 話
艾倫係島上用戰錘巨人能力 遠距離控制始祖巨人
然後自己係艾島等王女BB出世
攬住有獸巨既 BB 再開始地鳴

會load唔到嘅咩
我次次㩒都係等幾秒就load到
東立會畀你睇第一話同最新3話

我用手機要load十幾秒
macbook 卡住咗please wait要refesh幾次條bar先郁
完結咗仲會唔會有？留個底快速睇都冇壞

要load完條bar，之後就ok
支那偷source

我都load到

會唔會網絡問題

亞妮好似冇上falco巨個到?佢去左邊? 定我眼花?

應該唔係，youtube 睇1440p都冇事
唔緊要啦，一樣東立，圖可以快速碌+留底

有上，睇真d，淺色頭髮都係果幾個

我反而唔明
阿明點解會鐘意阿妮，唔計超巨影響既話

阿明除咗讚阿妮係好人，仲有冇？

去東立官方睇清好多，支那偷圖

得寵

呢班人都係俾巨人嚇到先咁講
一停地鳴無幾耐就會覺得帕島果然係全球最大既威脅，一定要剷除
仲有啲人既親朋戚友已經死於地鳴
到時分分鐘落足火力殲滅帕島

覺得今集都唔錯，因為我好想睇到呢個結局

查女巨嗰時囉，查下查下咪鍾意左人
又係死毒撚見人地靚少少，明明敵人又唔殺自己咪沉船
阿妮叫毒撚明&connie唔好入調查兵，驚佢地危險，係咁容易㗎，小小關心毒撚就會沉哂船

可能性幾大
咁樣平衡到兩邊諗法
不過希望喺阿明嘅回憶入邊仲有機會同艾倫傾返多啲

就算和平都唔好畫到太肉酸突兀
果d咩全人類後悔 世界大和解
寧願創哥呢d位留白等fans拗餐飽
解除咗巨人之力
講埋艾撚三笠等人既下場就ok了

我信創哥唔會咁on9 剩低2話都起條感情線比jean boy既, 你當人地毒撚明咩, 吹兩句水就沉船

阿明知道亞妮拎左馬可的立體機動都唔出聲
一早已經有叛國的潛質

其實想知道你地係點睇123-137話

真係
當啲隊員係風車咁玩
又殺埋自己條女
咁都忍得落

戰槌唔係要lan線咩

ok

但見人靚少少，應該會有阿讓見三笠會面紅/尷尬嗰啲劇情
或者超巨偷望阿妮呢啲暗示

但阿明除咗互讚好人，好似無

重睇個陣發現, 有冇人知呢格係咩黎??

咁佢又唔可以無憑無據話阿妮係犯人
之後佢咪set咗個局捉女巨

法仔拍翼

有網，網上有人

有艾撚回憶痛苦既片段係ok
踩死中東仔果度回憶現實穿插最高質
艾撚唔係殺人狂 佢真係冇撚得揀
救世小隊既集數最低質 佢地既理據根本站不住腳 韓吉拎調查兵團全體死人情感勒索讓仔果part睇到火滾
心諗你班友有冇大愛無私到咁呀?

係了 上星期吹緊果d文字情報係咩話？ 有幾多係準

真 有艾撚出場既集數全部都好正
130-131 有返119-122咁正
其餘真心唔得

全中

有冇人睇完137灰咗
無咗以前好期待下一集嘅感覺

我睇完上面無限月讀個估計反而有返希望, 如果畫得好, 交代充足, 個結局分分鐘真係可以上返神檀

地鳴會不會只是暫時結束
其實艾倫的真身還在帕島
因為吉克死了
所以巨人之力傳到了希斯特莉亞的孩子上
然後艾倫抱起孩子說“你自由了”地鳴再次啟動

艾倫係攬炒派都叫有目標
吉克安樂死都係有目標
但係班左膠又懶正義咁救人
咁班奴隸條命就唔理

好似鹿丸控制影子size咁，整到條線幼到睇唔到

我個人幾中意讓做主角個集(好似係127) 不過僅限講佢個陣 104配角佢真係寫得最好個個 直到最新個一集 你依然可以睇到佢唔忍心殺艾倫屌你呢啲根本應該係阿明嘅反應嚟

又岩喎， 女皇生緊仔

艾倫下話反cap?

1. 貝爾托特果啲有主導權話出黎就出黎？
2. 殺左吉克點解會停地嗚？唔係尤米爾直接俾左王血艾倫控制權呢咩？
3. 㗁之巨人個飛行控制權係艾倫刻意俾，等佢地黎到出哂底牌之後殺埋（下話即刻收番飛行能力全部冇得走，食哂九巨，齊九巨就可以結束輪迴，真正敵人係輪迴不斷（第四季op歌詞））（飲左獸巨骨髓就有飛行能力咪好便宜？）

4. 完全冇追漫畫邏輯，純鳩up

5.艾倫真身唔會係頭度啦，咁撚易俾你做低咩

在艾倫始祖巨人被轟炸之後整個骨架都崩塌了
怪誕蟲也因此沒和艾倫始祖巨人的頭接上。
反滅世群來到了艾倫始祖巨人的頭部前把受重傷的萊納救出來
再去查看艾倫始祖巨人的頭部
發現艾倫根本不在巨人頭里面，其實這一切都是艾倫 一開始就計劃好的。
艾倫在親吻希絲特利亞的手背時就已經知道自己的朋友會阻止地鳴
也知道吉克會被里維爾砍死地鳴會被停止
所以就使用了戰鎚巨人之力形成始祖巨人（可以在122話看到此巨人並非從後頸慢慢生長出來的）然後在西甘希那以利用那條長長的連接線來控制傀儡始祖巨人
引誘自己的隊友讓他們認為他在始祖巨人裡
讓他們遠離自己的本體，而他才不會被隊友殺，地鳴才不會被停止。
他也事先把自己一半的計劃告訴希絲特利亞
讓她為了保護自己而懷孕（不繼承獸之巨人）
可是艾倫真正的目的是要讓她生下孩子在吉克死後獸之巨人的力量就會被新生下來的孩子繼承
艾倫就會解除自己的硬質化化身巨人
從西甘西那那裡奔向新生女兒，再與他接觸（回收進擊的巨人第二季 片頭曲伏筆），再一次啟動地鳴，這時他的朋友重傷了，再也沒有反抗的機會。

阿妮，萊納和皮克都成功與自己的家人相見。
阿爾敏會以自己最後的力量來擋住兇區來襲的巨人，讓隊友們做出最後要救出誰（因為位置有限）
兵長因為完成了艾爾文的任務選擇留下來，覺得自己活夠了
阿妮爸爸選擇留下，因此阿妮也會留下
萊納重傷，他媽媽選擇留下陪他過完最後一程。
剩下皮克和她爸，柯尼，賈碧，阿爾敏，三笠和讓會選擇坐在法爾科的顎之巨人逃走
馬萊人則會選擇留下，因為他們反省了自己那麼多年所犯下的錯（回收134話反醒的畫面）
留低的人也會被踐踏死亡（阿妮的女巨人之力和萊納的鎧之巨人之力也會傳給希絲特利亞的新生女兒）

回到了西甘西那的同時他們與艾倫見面了
艾倫向他們道歉，這是唯一獲得自己一直以來所追求自由的方法。
大家也無法改變什麼
只希望剩下的時間能和家人過個好日子
艾倫再次使用始祖之力把所有無腦巨人（包括城牆巨人）都變回人類，科尼與自己的媽媽相遇。
艾倫再篡改大家的記憶讓大家忘了巨人的存在
過幸福快樂的生活，同時也收集所有巨人之力（通過吃掉自己的朋友和希絲特利亞的孩子），讓自己 同時擁有九大目巨人之力（回收艾倫/尤彌爾使用霍加比巨人把巨人繼承者吃掉帶入通道的伏筆）
這期間他與三笠（唯一記得巨人所有故事的人，因為是阿克曼）生了小孩。

四年後，艾倫的壽命要結束了他和三笠來到一個隱蔽的地方和她說再見
三笠也對他說了同樣的話（回收第一話再會/一路走好的伏筆）
艾倫為了想要創造一個沒有巨人之力的世界，使用戰鎚巨人之力將自己封閉在鑽石裡，不然別人找到他（自己不死就不會把巨人之力傳給新生兒身上）。 三笠抱著他們倆的孩子說：“你是自由的”
告訴他們的孩子他不再受巨人之力的束縛，也告訴艾倫終於和這個殘忍又美麗的世界解脫 （轉）

艾倫真係死咗嘅話，創哥無理由唔畫埋條屍出嚟

一陣又俾阿敏講服左 完

我想問番牆內篇果時
初頭馬雷咪淨係派 萊納4個細佬過去做任嘅
有無講 幾時同咩原因派埋 獸巨 車力過去？

萊納同廢托第一次見番就係獸巨襲擊城郊座塔？

睇到食埋自己朋友 同 BB果度笑撚左
咁誇張肯定唔會出到街

屌 初頭都正路 從現有線索合理推測，一早有人咁估，然後睇到最尾原來係艾米黨FF

其實結果係點果班兵團都無人阻到艾倫
除左mikasa 同兵長同吉克外 全部都可以被洗腦同控制
所以話唔定佢地依家見到既係夢境
又或者一齊都艾倫想要既結果

關於穢土轉生既爭論
因為一直以黎都冇畫過道路有智巨靈魂，淨係講道路冇時間概念，大家又認為尤彌爾係特別既存在，先一直留喺道路不死

如果咁講
2000年前尤彌爾死>靈魂留喺道路做奴隸、有某程度上既意識、能出去現實世界（以人型姿態）
一早暗示咗137話道路冇生死概念，智巨死後靈魂留喺道路、智巨死後有某程度上既意識、能出去現實世界（但以巨人姿態，唔知人型得唔得）
咁樣buy唔buy？

智巨出到去唔知有冇意識，又會咁啱d智巨救自己重視既人，睇廢托眼神咁精靈又好似有d意識，咁都幾屈 或者有時間限制？

至於歷代靈魂出現既原因，阿爾敏講多得吉克將沉睡既大家喚醒，即係王血能力？定尤彌爾反水召喚出黎？
梟出現又係奇，佢同104尤彌爾既動機都好怪

艾米開花結果係理所當然
認真講米卡莎未結尾既野最多
最後頭痛 血脈 感情都應該會收個尾

鏡花水月咩

結果係打左咁多集其實為左乜

三笠>艾倫就一定係
但艾倫>三笠冇證據
反而艾希就大把證據，之前d po都有提

以上述推測去修改
唔需要艾米生仔都講得通
艾倫接觸王B地鳴
事後洗腦，消除所有巨人之力 = 消滅怪誕蟲 = 唔需要食左膠明、王B
咁咪佢所講既創造一個沒有巨人之力的世界
唔洗食朋友又冰封自己，佢咁講巨人之力仍然留喺世上
路上小心就係三笠放手 艾倫流浪前抱B，符合創哥話三笠要離開艾倫先有成長

會唔會爆冷
最尾抱著BB既係法仔，個BB係佢同賈bitch既愛情結晶品

唔會 因為假B 必須死

我不會⋯讓妳生下只為了充當島上犧牲品而誕生的孩子，然後持續上演⋯親子互相吞噬的戲碼

如果阿明佢哋成功既話
除非帕島可以喺無巨人之力既情況下都有足夠力量同全世界講數，如果唔係女王都係要

呢個假設比農夫中出女王更可怕

左膠明真係好撚賤狗
一開始已經話如果諗唔到和平方法就要實行吉克絕育plan
冇諗過女王、冇諗過艾人、仲要定咩不侵犯條約，將一切托付於運氣

艾米有個結果係一定
由一開頭米單戀艾咁
到後面艾直接問我地係咩關係
到米都默認同意要殺艾
佢地個關係不了了之嘅真係解唔到話

如果真係上面咁做
其實都真係收到尾

越嚟越有睇GOT嘅感覺... 最後兩集大暴走

仲要炸艾倫個下一啲不捨都冇屌佢老母
讓都有唔忍心既表情
條仆街竟然可以咁平靜去炸死一個由細玩到大既救命恩人

第八季
仲要創哥係got嘅fans嚟

1似係尤彌爾控制緊

最好笑係佢同吉克傾果陣，第一個彈出黎既畫面就係同艾倫佢玩，屌丫 死淨把口
冇諗過拯救艾倫於水深火熱，冇諗過即時、可行、具持續性既plan，四年淨係忽上腦對阿妮打丁，諗埋d一睇就知fail既鳩plan

希望艾倫反cap成功 唔可能接受左膠結局

其實我睇137 都覺得好突兀

邊有可能 回憶緊一樣你生命意義既野
但係你 下一刻 (道路出返去 時間係即時性) 係諗住殺左佢
而無任何 內疚 想喊 不捨既情感

如果你殺一個你好憎既人 就可以
但唔計做戲
殺一個 比得上 生命意義既一部分 既一個人
我真係諗唔到 除左影帝(回憶都係FAKE, 阿妮先係生命意義) 仲有咩可能做得出

到最後都係回歸追尋日常生活意義，但完全無視制度壓迫同既有思想系統，仍然覺得可以逐個人逐個人咁說服

現階段得返最合理同和平嘅結局就係靠一個大嘅力量規管所有人，然後等整代人死曬，新一代就可以洗走所有歷史同舊有身分認同和平相處（其實即係洗腦）

諫山さんは『進撃の巨人』と同等の物語をまだまだ描ける作家だと思っているので、彼が若くて元気で気力十分なうちに次の連載に取り掛かってほしいと思っていました。

巨人爛尾嘅話，冇人會睇你畫新作

不如我答你

賈BITCH單野嘅答案得一個

要終止仇恨循環，唔係寬恕，係徹底毀滅敵人。

我BUY呢個！

唯一問題係你自由喇呢句係最後一格
咁應該係要徹底踩死晒外人之後至講。

但邏輯上呢個係最好做法
1 殺晒島外人
2 艾倫獨霸所有巨人之力(可能未必一定要靠「食」)
3 艾倫死前自封

完美句號

艾主席對外人兇狠 對自己人心軟
邊似得左膠明

想知最尾兵長或者其他104期會想點對亞妮
殺哂佢成team
呢點應該要用交代
會唔會已經原諒咗佢
因為亞妮只係被馬萊控制

畫end game，不如畫下法仔，艾撚
點都要解左呢個先吓哇
另外gabi被表白後好似忘記內疚，愈戰愈勇
太哂格仔畫end game,寧原講多d內心戲，解下伏筆，唔好搞到咁趕啦
你d伏筆解起上黎多到一本單行本都解唔完

團長夫人，你話呢

LM反cup

所以咪講緊阿明有做啲咩同瑪雷互相理解
唔係係咁提住佢想和談想互相理解就叫鋪墊㗎
艾撚比佢仲付諸實行
潛入瑪雷, 了解大家都係一樣, 只係冇辦法先要咁做
阿明4年喺帕島做咗啲乜向住呢個目標進發？
對住阿妮打J？

btw, 你都幾霸道
覺得鋪墊夠唔夠係好主觀
我可以覺得唔夠, 你可以覺得夠
大家可就各自理據互相討論
但唔會話對方係錯有問題囉

要求唔高
我淨係希望動畫版會加打戲俾飛巨
出場淨係為救人
真劇情奴隸
想睇飛巨空戰係點

咁人地解釋哂
答左你佢做過乜
由第一季開始已經做緊乜
最後你都係一句話唔夠
我可以講啲乜
你覺得個故事係垃圾都係好主觀
其實我講乜都係駁你唔到
講得出「我覺得」基本上係無敵

望一望巴哈先知原來台仔都幾撚多左膠

所以咪講緊阿明有做啲咩同瑪雷互相理解
唔係係咁提住佢想和談想互相理解就叫鋪墊㗎
艾撚比佢仲付諸實行去互相理解
潛入瑪雷, 了解大家都係一樣, 只係冇辦法先要咁做
阿明4年喺帕島做咗啲乜向住呢個目標進發？
對住阿妮打J？

咪撚扮睇唔到呢段
上面呢啲咪同你傾劇情
唔主觀喇掛？

佢同萊納不嬲係創哥親生仔

其實答左你架啦
因為已經答左
你都係話冇
所以廢事再舉例
舉得再多你都係話人地得個講冇去做

同咪個故事唔係圍住阿明一個轉
你話佢想了解亞妮得個講字
咁韓吉萊納果啲都係角色黎
左膠團有咁多人你剩係睇阿明一個
會唔會睇得唔夠立體

法仔係哈爾
得返2話，睇屎眼

算把啦
由出現神槍少女一槍一件 開始
就聞到陣爛尾除

搞咁多野最後得個吉
咁寫黎做乜

理論上的確係咁喎

Btw 當初我係將劇情過快、舖塾同論據不足分開兩段嚟講
所以其實我講舖塾係講感情線，但我冇elaborate，我係話其他巴打講過
造成咗誤解sorry
和平思想係有舖過，或多或少都有，
作品由頭到尾一直提倡有alternative choice，
但係劇情大部分時間都係暴力解決，所以無人知alternative choice嘅可行性，以至於艾倫寧願地嗚，唔信運數
但例如話萊納嘅懺悔同今次呢回137講嘅生命嘅意義(其實幾正呢集，睇住吉克由雄心壯志，一生苦苦營求喺父親嘅陰霾得到解脫，再被人一嘢打沈，先悟左生存除咗繁殖同死亡之外，其實生命意義就係在於生者嘅快樂，呢回最差就係復活，但其實呢個位有得拗，大家可能被情報講一半唔講一半，誤導咗先入為主，其實意象都有可能），都係重複講緊若果大家老早發現咗alternative choice，會唔會成件事唔同咗

但係出完漢化開始呢到大部份人都唔係屌緊艾倫咁就死，大家都有信心艾倫未死

我知呀我見關漫畫事又幾好笑所以po出嚟咁解

其實你講得好岩
成個故事就係圍繞了解
但了解有9成都係失敗
個故事就係不停講佢地了解失敗搞到一鑊粥先搞到最後咁樣搞地鳴
我要講既就係佢確實有鋪排過
佢最後都係想再試用了解黎完結
咁我同你都唔知之後兩集點寫
咁咪睇埋落去再下定論

不過都可以凸顯呀創既反轉功力
每次艾倫出番黎既劇情都係高潮位

啱，佢有舖就舖過，
但好好笑，佢好多時俾嘅答案係一百八十度相反
屌，我都係等多一個月先啦，得閒先上返岸

如果殺撚曬全部非我族類嘅人係諫山創嘅答案
咁唔使曬咁多時間講馬萊人同島外族人嘅觀點
成個作品嘅主題係講緊戰爭同仇恨
好同意第一頁有位巴打講既
由好耐之前已經有大量關於悔改/原諒既情節,我特別注重係烏利同肯尼之間友誼同埋加bitch既改變
黑鬼既出現令韓吉了解世界上有唔同既人
薩沙老豆原諒加比到營火晚會加比跪低求人
阿撚同埋偷錢個細路既屋企人飲酒好開心 全部都有嘗試去了解

咁當然唔係一帆風順,營火晚會就顯示係有大量矛盾冇實際解決到
但阿撚見到議會上世界對族人既憎恨太深,認為冇可能解決到任何問題最尾選擇左佢既道路

我非常同意劇情大部分時間都係暴力解決,而我認為係作者有意為之鋪設一大堆難以解決既矛盾
推到極致令大家好投入感覺暴力先係唯一真理,例如韓吉的確完全回答唔到阿撚既質問
而阿明同阿妮講好希望當初有alternative choice,做其他野係咪有機會解決呢
唔係話一定和談就唔出手 或者出手就唔和談 但可能係又打又傾自己尋找新道路
我就認為講左咁多集大道理如果最尾滅世就冇咩意義咁囉

當然有人會話咩 咁左膠結局解決到咩/有咩意思
咁呢樣就睇創哥點扭橋啦

有咩所謂姐 唔殺都殺咗啦

自封係硬質化？但有冇講過除左㗁巨就冇方法爆到硬質化？

地鳴 始祖解

唔覺得艾倫會食女王個b&同mikasa生仔

用反坦克狙擊槍啲後座力咁勁
連話佢膊頭/胸骨chok 親都唔會提下

科技再發達啲實可以爆到啦，時間問題，到時巨人之力又重出江湖...
咁都淨係當艾倫唔洗死喎，我記得冇講過變水晶就唔洗死，到時13年限期到艾倫死咗，巨人之力轉移去新生bb，又由頭嚟過

執頭仔

點解要交代
萊納撞牆直頭害死曬20幾萬人啦，咪又係咁

見到有人話兵長好膠
見到女巨都好似唔嬲
所以先打呢個comment出嚟

點解重有人嘈艾撚係咪正確
後面唔係已經講明艾撚等於endgame dr.strange 睇穿未來one chance可能咩
大家都係估佢同始袓想點收尾姐

至於左膠明呢件垃圾已經係公認 啪針後此人已死

硬係覺得艾撚用戰槌能力留左係帕島
同埋下一集會關女王個bb事
會唔會吉克死左之後獸巨之力去左個bb到
跟住艾撚掂返佢
之後繼續發動始祖之力
最後左膠團發現自己比人撚左

我覺得會用個b黎解除艾撚自己以外所有人既巨人之力 順便解放埋ymir 最後硬質化自己/艾撚自己留喺道路 並成為唔受不戰之約影響既進擊的巨人 他日左膠明既所謂和約被打破 進擊的巨人會再次為自由而戰

Let’s GOOOO

其實我覺得左唔左膠結局都無咩所謂
而係艾撚會唔會比左膠明感化到先係重點
姐係左膠明贏到艾撚既話 就唔該同我壯烈咁殺死艾撚 咁我已經滿意

其實而家咁都係艾倫見到既未來

左膠結果

特登追哂Post都見唔到阿明有啲咩Action同瑪雷展開和談, 點樣互相理解
Fake鳩我又話自己講撚哂
以為我真係Miss撚咗

拖住先 溝囡要緊
總之殺人就唔啱 !

咁都好難幫到你
另外兩位巴打一野就睇到都認同係有鋪排過
唔明點解你會睇唔到

你不如揾圖去實際比大家睇下 唔好純文字等大家傾下
我相信除左你同另外兩位巴打之外
大部分人都係睇唔到

咁發展法我唔覺得兵長有好結局.....

其實除咗覺得艾倫背叛就想搵人食咗佢繼承始袓之力之外 我完全睇唔到個契弟明翻生之後做過啲乜

艾希黨可以睇最後

殺人唔岩咁唯有殺死自己摯友啦屌

電次🤝阿明
追逐理想唔及日常生活興奮

冇咩點死到人（zeke唔計啦，reiner就一早想死）就end左地鳴就明顯唔係創哥style起碼死多幾件啦
應該就唔會咁happy end啦

搵完圖咪一樣話唔覺得係有鋪排
有咩意思
深度高既漫畫一定少人睇得明
我一啲都唔意外

我的出生就是為了三人一起賽跑》永別了，艾倫

回望110話 明哥J緊囡嘅時候 主席已經開始行動

眾人皆醉

算喇 唔洗你搵啲「可能冇」嘅圖
你不如答我地一個簡單問題

所以佢捨棄左艾倫 但佢改變左啲乜柒野？

佢救左全世界

係除咗帕島之外嘅全世界？

咁你肯搵未呀 on9
係到話乜鳩互相理解
但你個樣完全唔撚想互相理解
當你話巨人個互相理解係啱
點解你唔係到同啲巴打理解?
定其實你都唔認同互相理解哩個概念?
咁嘅話 不如一齊屌左膠團老母啦

你老母 我夠可以話
其實滅世嘅鋪墊都好夠啦

屌你老母仲係到扮高深
真係谷鬼氣

睇埋個結局你咪知

地嗚屠到得返雞碎咁多人口 何來全世界？
去到一切已經冇意義嘅情況 親手送為自己上刀山落火海嘅兄弟上路
到底為左乜鳩？

不如我比個你想要既深度因果答案你
艾主席冇發動地鳴 佢呢世都冇得同亞妮繁殖

我幫佢答
要講我都講哂
你唔信我冇計
你唔啱睇啲咁高深度嘅漫畫

講開又講果位巴打琴晚同你地諗既一樣
我同佢已經互相了解左
至於點解唔想同你地互相了解
你地自己諗明佢
答案係哂套漫畫入面

仲點解?
因為你老母生左你個on9仔囉

班瑪萊人一開頭同你諗既一樣

唔係咁樣完話
最尾呢戰完全無高潮位

係
所以你都唔想溝通
即係話你撐左膠明根本自相矛盾緊

唔講咁多啦我
你睇曬成本高深漫畫架嘛
一定get到答案

咁樣係島上面嘅外族人點搞

一開始你講話好多鋪排和談顯示阿明一直都主張咁做(唔係只對馬萊)
之後"糖兄"係#169 回應就話同馬萊有咩和談?

咁梗係冇啦
因為兵團同日本婆傾發覺冇進展之後 去到議會 阿撚好失望走左 然後寄信話要跟吉克道路
成個調查兵團就已經被逼被阿撚牽住走
咁阿明梗係行唔到佢想行個道路

假設阿撚唔奇襲比多D時間阿明可以做乜 ,唔係個角色點可能代答

嘈黎晒氣,反/支持 地嗚派既好多個post都講過晒理據
慢慢enjoy個故事就得,我就好enjoy成個故事

屎眼巴又洗版

要揀人嚟互相理解

btw, 我哋啲論點何嘗唔係重覆又重覆咁打出嚟同人討論
咁我真係追故模式都見唔到
有啲咩阿明同瑪雷政府和談同互相理解嘅Action/政績
但又要嫌麻煩咁話唔想打多次
唔想打嘅咪Copy & Paste自己之前啲嘢囉
反正話之前講過吖嘛
講多兩講又話我有問題
再講多兩講又話咁高深度你唔會明
仲好意思講互相理解

純粹腦洞

會唔會艾倫其實無死 匿埋左/暈左
地鳴終結
左膠團被馬萊處死
艾倫醒翻
接觸女王嘅bb (你是自由的)
再次發動地鳴

想end好耐

我嘅理解係救世小隊救咗佢地 佢地因恐懼同得救下開始明白要溝通去解決問題 慢慢交流then bbq

係啊
一直都話仲有韓吉同萊納
大把角色
牆教主、商會、肯尼、假碧
個個剩係問我阿明同瑪萊邊度有和談

睇呢話睇到越後越屌鬼 成班巨人比吉克感化左？出黎道歉大會一齊對抗艾倫太嘔心

點解咁人都咁諗
雖然咁樣幾好

但創哥似係想留住萊納老母班人，如果要留住佢地，就唔會再地鳴，唔想留應該一早畫佢地死左

吉克拎走埋兵長報仇既快感既

睇完137
啊明令我諗起革命機個翔子

完全冇提二人&上代神情動作分鏡對稱

班細路過咗5年都無消息
咪派獸巨同車巨睇下咩料

城郊之戰係
佢兩個見到獸巨嚇到傻咗

其實絕育plan可以阻止到其他國家侵略佢地咩 起碼仲有成百年先全族死清光
好膠

嚇到自爆

話說地嗚巨人被步兵用炸藥都炸得斷頭

咁瑪雷飛船突擊果陣，應該可以炸到成隻都散晒先係

有一格交代命中率太低炸唔中

我都有疑問
當下令絕育之後，絕種倒數開始（最多100年）
但係詛咒下，始祖持有者都係得13年命
下令個刻，王家仲有女皇同佢嗰b 兩個（13X2）
仲有70幾年嘅真空時間，地鳴仲可以點發動
係咪我睇漏咗野

可以,吉克原本計劃係用地嗚嚇到全世界唔敢黎
再維持王血巨人 等百年後全族老死
當然計劃係唔完美同膠 但純粹講受害人數可能真係最少
116話 21頁左右

時間 重要俾時間？
係咪弱智架

已經用幾年時間等待 艾倫得返幾年命
臨行前再比你班和談派圓個失敗夢
除左比多啲時間令左膠明對亞妮打J 對自己貓哭老鼠 重有咩用？

不過觀點與角度的確絕 你話被逼被艾倫牽住走
實際又可以講成套進擊的巨人後半故事可以係艾倫一手展開 係因為兵團得佢一個人有實際意義行動去牽動大局

艾倫一早計好晒女王幾時要生仔

馬來唔會知個原理

其實殺左艾倫就唔會有地鳴 點解又要殺吉克又要殺艾倫

本身佢地個plan都冇殺吉克呢個環節 咁叻你諗下唔畫殺佢嗰幾格仲有咩好畫

吉克係半自殺

殺吉克去到呢個位其實已經只係完成緊兵長對團長生前嘅承諾，所以是但啦

搵唔到艾倫 吉克想自殺＋救世咪出黎比兵長斬 easy

咁係因為大家一直都將個討論局限咗喺地鳴成唔成功，我認同左膠結局好爛，但亦唔認為踩平全世界係好結局。我信創哥諗到3rd choice，如果唔係點寫都係爛尾。

劇透

mikasa一個殺艾倫，奪佢自由既死叛徒仲有得艾米? 好野

給她應有的結局

點都唔會嬲得過見到獸巨啦
每次都有部下死架啦，但係佢甘心追隨既團長就剩係得嗰一個

其實最後都要畫艾人同馬萊軍舉槍相對就証明唔唔會咁易可以完結到個因果！
好現實我殺你，你個仔殺我，我個仔殺你個仔，你個孫殺我個仔，我個孫殺你個孫！
要斷絕呢個因果就要有一個人先放下，我覺得創哥有咁諗

利申：我支持滅世，正如皇帝誅九族同樣因為想斷絕因果

打瑪雷既話佢仲點溝亞妮

阿妮都唔忠於馬萊
阿明又唔忠於艾族

成班一鳩樣所以一齊到

睇完今集之後
冇乜動力睇動畫

想睇埋假bitch同sasha屋企人嗰度
仲有法仔變巨人嗰度

篇文幾有道理
阿明同艾倫係90話開始就分開咗嚟行
係因為兩者之間在乎嘅嘢已經完全唔同
阿明追求嘅係國家嘅平衡，以及說服世界接受艾爾迪亞人
艾倫追求嘅係徹底終結依個互相殺戮嘅輪迴
亦即係將所有巨人從世界上一個不留的驅逐
好明顯，艾倫依家係依靠阿明炸巨人嚟消滅蟲=巨人之力
然後諸神(巨人)嘅黃昏，人類嘅黎明就嚟到
亦呼應曉之鎮魂曲嘅依句:
拂曉與黃昏仍然都擁抱著同樣寂寞的色調
暁と黄昏は同じ寂しい色 抱いて

艾撚同阿明其實一直都有唔同嘅價值觀
艾撚主張武力 好似當年救三笠咁 殺哂班人
變巨人打女巨個陣又講過話想毀滅世界

阿明係亞妮自爆個陣講：我地仲有得商量...
主張同人溝通而達致和平
阿明細細個被人打就唔反抗
覺得自己如果打埋一份去報仇就同佢地一樣
所以佢唔還手 都可能係阿明反滅世嘅原因之一
細細個嘅價值觀已經建立咗

所以點解我地話佢係膠
係因為佢地班人好似淨係將目光放咗係艾撚滅世
忘記咗當年馬萊係點樣放智巨 無腦巨嚟殺佢地
又比唔到一個好過滅世嘅方法

諫山明顯想寫哂兩個立場出嚟對抗
但係我麻麻地阿明個邊嘅描寫....

接受到歷代智巨同尤彌爾有類似性質嘅話應該唔會太大反感

其實就算冇穢土轉生創哥都一樣會寫到佢哋成功炸咗個頭，加個咁嘅場面可能張力大啲咁解
咁或者係畫蛇添足，不過我就覺得都嚟到尾三集，對成個故事佔嘅比重唔多亦都唔係顛覆晒成個故事嘅核心
話佢bug又好單純唔鍾意呢條橋都好，我唔會執著喺呢個位

而更重要嘅係，就算剪走咗呢part連登仔一樣會屌

唔係架，前幾個情報po已經有人話其實唔要歷代靈魂出現呢part就冇問題
主要都係靈魂既出現方式突兀，梟同尤巨又唔知做乜咁樣

艾撚個邊寫得太好
創哥想用地嗚篇寫阿明出黎對抗
但係佢又剩係寫佢諗唔到點做 同埋掛住溝女
咁樣你同我講下集係艾撚 vs阿明我真係好難支持左膠敏

在我嚟睇好多連登仔都唔想見到地鳴停止同阻止艾倫

應該唔會爛尾 地鳴最後應該都消滅晒島外一切
之後艾倫用巨人之力處理一切
封印巨人人力 修改晒大家記憶 忘記巨人存在 開開心心過日子
(兵長mikasa應該唔會踢爆)
Happy end

係咪啲人睇完巴哈定邊到見到幾正就當係自己諗啊
個個都係話艾倫仲喺島上面，之後就掂BB再發動地鳴

艾撚個邊真係冇問題
但係到左膠明個到就搵唔到一好嘅理據點解要反滅世....
有冇其他方法 同埋佢淨係掛住溝女
可能就係地嗚篇嘅缺點之一
令我地覺得好膠
唔知諫山係咪特登要咁寫

艾倫個plan係可行、合理、狗急跳牆既絕對正當防衛
如果左膠敏俾到可行、合理、短期長期plan出黎，至少唔會一面倒

唔知諫山係咪特登咁寫
定真係地嗚篇嘅不足嚟

如果真係咁我真係好撚滿意

其實有冇人諗過艾倫都想人阻止佢

佢已經成功發動地嗚滅咗8成世，將全世界既仇恨由艾爾迪亞人轉移-》艾倫葉卡

而家只係差自己死

如果艾倫真係咁無情，當初就唔會跪係到對個瑪雷細佬喊啦

我諗歷代智巨包括吉克既意識回歸分分鐘係由艾倫放返出黎

亞爾敏係飛船上都講過，只要艾倫想，隨時可以逼佢變身炸咗左膠團

我覺得係創哥專登營做個氣氛出嚟
但事實上係艾倫利用阿明去炸死隻蟲
根本冇立場之分
滅唔滅世係偽命題
艾倫嘅目的從來都唔係滅世
而係將巨人從世界上一個不留的驅逐
繼而製造一個公平嘅世界
一個冇巨人嘅世界

創哥都係想透過巨人帶到自己既message出黎
可能就係想帶出左膠既禍害

阻止艾倫既同時一定要有plan囉，冇plan救到帕島 艾倫死都唔會停

仇恨一定唔會轉移，你睇下堆馬萊士兵死到臨頭仲蝦鳩收容區艾人

都唔止連登仔既，其實全球都係咁
我覺得巨人一直以黎咁好睇係因為佢既合理，冇邏輯斷層
以前唔洗極端主義一樣咁好睇
佢左膠plan work 既話我真係收貨
我之前都有po個我覺得唔錯既左派plan，所以唔一定要地鳴既

所以我真係唔介意地鳴失敗㗎
但一定要班左膠承受返個後果,同帕島一齊滅亡

呢個都係可接受結局方向

點解吉克無啦啦又可以出到黎獻頭

其實無論點多篇幅去描寫結果都一樣
因為左膠實在係太膠
我地冇可能會接受到左膠個套

調返轉班左膠好似animechan之流就會覺得艾倫個邊不能理解

仇恨唔會一時三刻 但之後就難講。btw呢幾集既士兵都係舉槍姐，講到想打咁，但佢地最後放低槍都話唔埋，始終未完。呢個例子有d早。

但係駁唔上最尾一幕

現實根本冇咁理想

其實我諗無人講過無第二部，有可能似係
第一部：進擊的巨人 : Attack on Titan
第二部 : Attack on Titan : 進擊的巨人

或者進擊的巨人 ： XXXXX （副標題）

先再去真正解釋番艾倫呢4年搞緊咩，最終想做咩，佢過撚左海之後，漫畫完全無描述過佢個心諗咩，同未過海前佢好多心入面想法好唔同

我覺得艾倫真正鍾意嘅人係女王，佢只係當Mikasa係一個好重要嘅親人/朋友(同armin同lv),從來都冇鍾意過佢，但係創哥最終真係寫艾倫同女王結婚嘅話應該幾多人會寄刀片

係咩plan?

艾希黨一齊幫創哥擋刀

就機率而言
Eren死 >>>>>艾希>>>>>>>>>>>>>艾米

雖然我現實中係青頭仔
但我自問都睇幾多戀愛漫
又睇左好多分析
真係完全理解唔到點解啲人話艾米有機
唯一睇到有機嘅地方係點解Eren 要問mikasa
what he means to her

最最最接受唔到左膠敏
其實我已經好想爆seed狂屌左膠
但一屌可能會變成巨人漫畫post 零之鎮魂曲 (因為會講埋點解137咁多人屌同係未完嘅情況下屌套嘢 )
當然我就係比人屌個個zero

我諗作者未必會再講
但得幾個可能性
1. 吉克自己脫離操控
2. 始祖感受到所謂"聯繫"而放
3. 艾撚因未知原因而放

全部睇落都麻麻哋

你會唔會覺得站不住腳呢個Terms好大陸

艾L重視自由，想走既人唔會留
個人覺得佢1st priority係救始祖，向佢示範咩叫自由(已成功?)
地鳴只係順便發動，滅世成功與否都無所謂
就算有人阻止佢，佢都唔會反擊
如果被仆街明殺死，仲會含笑而終

成語嚟
台灣教育部都係咁用
不過我用開站唔住腳

作者根本有意安排個讀者既思想衝突 ，將仇恨既對象放係世界/帕島，但實際上應該解決既問題係變到巨人既體質。

廢時太長

殺始祖蟲，世上再無巨人，bbq end

一直都唔明，既然4年前嘅艾倫已經知道要爭取時間發動地鳴，點解唔當初就係突擊馬萊果陣就用，之後唔洗搞到咁辛苦又比人headshot先見到吉克

因為吉克係想行安樂死計劃，而唔係地鳴，咁就一定要炸軍港、殺高層，但之後一直都冇機會掂到艾倫。而艾倫要攞吉克信任，只可以扮嘢跟足佢嘅計劃，直至最後一刻喺道路先攞返主導權，而吉克亦都真係直到最後一刻都冇信過艾倫。

係馬萊發動地鳴 eren同zeku個人係馬萊
但城牆啲超大型巨人起碼要一兩日先行到馬萊

加上之前eren發動始祖能力去食王女巨人 Reiner佢哋強烈感受到始祖力量

即係佢哋喺馬萊發動啲超大型巨人未嚟到已經俾馬萊軍殺

但滅世結局係一個比較合理既解決方法，而且亦非常諷刺現實世界

講真世界聯合軍準備咁耐都係不堪一擊，比兩日時間佢地咪又係等死

又或者其實艾倫單靠個大骨架已經足以ko馬萊

覺得讓會同皮克撻著

唔出奇

無係現實聽過呢種terms

睇多啲書學好中文啦，呢啲書面語香港人平時梗係唔會講出嚟

笑撚左
你平時傾計用開書面語定點
更何況呢d 字更加唔會出現係香港既書度
丫 除非你係腥港人

自己少睇書唔識字將所有書面語當蝗語只會顯得你無知，其實你本意係好，不過培養吓自己閱讀習慣啦

後半段咁似現實

你講左我想講個句
上網搵會搵到出處
清朝嘅

你係咪真係冇睇過書......
而且真係成語嚟
正常都會有見過
除非你真係冇睇過書

咪傻啦
到時咪一樣成堆人9衝住睇

不學無術真係好撚恐怖

唉吔「不學無術」平日冇人講出口㗎喎，我一定都係腥港人

左膠死全家，屌

係咪嗰啲「成世人都無得揀，但係想選擇自己既死法」

我都覺

讓係咪忘記咗三笠
明明佢係讓嘅理想型嚟

現實總是

理想還理想
其實佢同皮克都好襯

痴撚線, 出現了

都係 影現實 證明扮好人扮豬食老虎溫和吞併係work

讓同三笠先係真愛
佢仲幻想過同三笠結婚生仔
皮克

見到大陸仔po咗啲巨人笑話

埃爾文 弗洛克 阿明 艾倫四人坐氣球
氣球漏氣了，開始下墜，必須有人犧牲自己跳出去
團長大喊“為人類獻出心臟!”，然後跳了出去。氣球下墜暫緩，但過一會兒漏氣更多，下墜又加快，必須再有人跳出去
於是弗洛克喊：“我們不能沒有這個惡魔!”，也跳了出去
過了一會兒又不行了，於是阿明喊道：“什麼都無法捨棄的人，什麼都無法改變!”說著就把艾倫扔了出去

加左幾隻字先符合情況

夠明真係好撚嘔心，對敵人大愛，對自己人收起善心

馬來知有13年期限
不過馬來唔知你重有幾多人有王血
所以都應該可以捱到2X年

你聽得口交部用得太多啫

之前睇樓上有貼過台灣ptt 話進擊的巨人會有續集

正路推斷到出黎
始祖喺艾倫身上>正統王血血脈已斷絕
萊納情報>女王係唯一王血後代

真係想知點解作者要寫到阿明咁膠
明明阿明之前都唔係咁

想寫兩種想法既衝突
但艾撚個主張太難駁斥 讀者好易代入佢

啲個真係好好笑

之前皮克見高妹伊雷娜，皮克留意高妹側面既鬚，話佢唔襯
讓又有鬚

仲有
皮克車巨長臉
讓＝馬臉＝長臉
伏筆

係咪一齊，我無所謂

呢個抽得幾好

要加番少少情節
一開始第二個熱氣球喺下方，乘客用槍射穿上方熱氣球先漏氣
團長死後艾倫提議等熱氣球落到同下方氣球同一水平，就射死對方既人，搶對面熱氣球
阿爾敏一邊話要和解，一邊J阿妮

keep住要女王生

但係如果仲有巨人之力既話，佢日J夜J既亞妮都係得返兩年命

以前嗰100年王家都係咁，生多幾個實有辦法傳落去

好似同古時艾人殖民時代一樣

諫山一直表達既就係 係戰爭入面大家都冇錯，大家都有好人有壞人，大家都係人，但係我就係要殺你

但係萊納唔知女王生咗幾多個
所以一時三刻瑪萊唔會亂嚟

我指當時現存既王血人數
變完巨人再生仔冇先例唔知會發生咩事，所以可能keep住得一件
當然主要都係睇我想生幾個

自膠 尤彌爾已經係例子

但係瑪萊無王血人數嘛，所以佢最大可能係唔做嘢
萊納甚至乎唔知邊個有王血
因為呢D事全部都係佢同托柒離隊後先知道

屌艾倫無人性嘅人
係咪想敏爺救世成功
就咁完咗bbq結局lu yeah

無point 就咪留言啦

講成語唔係好啱
應該叫四字詞

我記錯咗尤彌爾有講女王係王血俾萊納知添 太前唔記得晒細節

我認為就算知，都只係知王女有王血，而唔知重有無其他人有王血

可以由艾倫拎到始祖呢條線索得出對王家趕盡殺絕既推論
巨人有咁多推論元素，我覺得都合理

好正

暫時睇所有控制權都係始祖到
問題係我地讀者仲未知始祖想要d 乜

仆街敏

我就係search完先知成語嚟

男女主角

滅世/救世都冇所謂
但個結果一定要係艾撚計畫之內

絕左育仲點生

100/13=7.69
女王7年生7件

咁即係隻馬係進擊巨人？

王血另計，絕育既係ymir子民

要擔保冇人病死事故死
起碼生多一倍

唔知有冇人Share過,但d留言好笑

我要扑野 我要扑野

早幾話仲話要拉艾倫出嚟問佢邊到自由
今話即刻核爆佢
呢啲咪frd囉

其實入道路嘅條件係咩，點解可以彈出彈入
104 Ymir 點解當初又入到？佢又無王血

雖然分鏡唔似，但有冇ching睇嗰陣會諗起呢啲場面

豬巨刺穿阿明隻腳 會諗起 沙夏救士兵用立體機動刺腳
&
兵長斬吉克 會諗起 女王斬老豆

估：始祖由艾撚細個已經影響緊艾撚，好似艾撚老豆俾艾撚未來記憶控制咁

第1話

第135話

唔撚係比佢地阻止到艾撚之後bbq end 呀?

其實一早問過一次

後段咁咪即係猶太人

其實參考現實應該好多措施可以做，但左膠明諗唔到
不過核心始終係自由、生命意義，寫d咁大野心咁邪惡既plan就唔對題

上面咁大段嘢
其實咪又係慢性大屠殺
點解唔一開波就直接用艾倫個計劃？

全部都係巨人fans
動畫黨慘被劇透

呢個結局我OK
世界和平呀拿 溝通呀拿
明明就係想繁殖

Comment都正
就在那一天
阿爾敏想起了
無法做愛的恐懼

應該唔會有動畫黨無端端心血來潮想睇d上古生物，仲要搵隻冇頭冇尾嘅蟲蟲嚟睇嘅

真小人同偽君子 最直觀一定係拒絕真小人
地鳴不可逆轉 對環境 文化既破壞對艾族喺人類發展層面上談唔上係好事
換下d文字、漂亮既表達方式同理由，一齊為全人類福祉奮鬥努力，滿足下左膠小隊熱切救世既心唔好咩？
譬如你說，這個屋子太暗，須在這裏開一個窗，大家一定不容許的。但如果你主張拆掉屋頂，他們就會來調和，願意開窗了。

King Floch

艾倫你邊到有做愛既自由

走佬果時舖左咁多格讓個表情, 以為佢會幫艾倫
點知今集一野禁落個掣度

好過阿明
至少佢喊咗
阿明連滴眼淚都冇流過呀

讓炸頸，阿爾敏核爆，兵長收割，吉克認輸，光頭早十幾集放棄老母。基本上個個條線都收哂。而家得番艾倫，ymir同mikasa條線未收。

ymir態度最古怪，上集阻住哂，今集係度睇戲。最終目的都唔難估，應該唔想再砌巨人，想終結巨人之力，解放自己。至於行動應該都係配合艾倫黎做。

艾倫就複雜好多，佢大屠殺係真，懺悔係真，放水又係真，思想核心係自由，直接咁解雖然都通，但硬係少左D野，等創哥表演。

mikasa條線如果就咁完一定會爆粗，東洋印記呢D小事都算。鋪左全劇既頭痛，無啦啦被艾倫屌柒，條消失的圍巾，故事第一幕既頭髮變長，失敗既告白，全部都需要一個強力既結局先合理，如果就咁救完阿爾敏跟手睇佢核爆就完，咁就真係無謂。但核爆完又睇唔到有咩地方可以俾佢表演，除非艾倫接番個頭俾佢斬如果要由文戲落手，最強力既結局就係佢一直想做既，帶艾倫回家。所以一係佢親自帶艾倫回家一係親手殺左佢。唔係就真係哂左一直已來咁多鋪排。

唔好殺艾主席啊

岩岩碌左陣動畫post, 見到有人問梟話要拯救mikasa armin 個伏筆收返未
137算唔算收返，佢地真係救咗mikasa armin

起碼138集開始要返返去艾主席+始祖蘿嘅視角啊，139集解埋三笠伏筆+女王結局啦

有啲牽強

未
唔確定救世後佢地會唔會被全世界清算，按常理就清硬
滅世係就係救到，但依家似乎會停地鳴
等第三個option

希望真係有第三條路

唔知有冇人po過
講得好有道理

Po過幾次了

當人on9

我覺得唔算
今次似係阿明或者吉克說服咗兩個進巨出返嚟

我覺得嗰種救，係令三笠阿明，有自由之類嗰種級數

艾撚死咗始祖巨人降生咗落女皇個B到
全世界為咗報復地鳴攻打帕島
左膠敏好後悔殺咗艾撚
決定將選擇嘅權利交比BB
抱住BB講你是自由的
BB無立場無仇恨無目的
單純感受到外來威脅本能地發動地鳴
將世界全滅陷球剷
利申FF

尤米爾應該係一個愛既故事

而家最睇唔透既就係始祖
又要同亞明佢地打
又要俾一堆死人再生幫手打返轉頭;

睇返之前同佢有關既分鏡:
放隻豬走既係佢
中東細佬死前見到佢
亞明吉克同死人一齊果時佢又係到聽
估計黎緊果集應該都差唔多要開估佢真正想點

忍唔住都係開左漫畫
艾倫注定孤單

好憎條八婆唔撚出聲

第四季ed入面有一幕係馬來軍列隊槍殺幾個人
可能係104期班25仔救完島外人之後比人打靶

咁樣都唔錯
到時黎個艾倫翻生真滅世

可能其實艾倫由一開始已經plan好左要行兩次地鳴
第一次扮輸 然後睇下班人咩料先
想和平咪和平
不過當然冇變過
然後見到fd子比人打靶
直接嚟第二次地鳴

122話左腳中箭，137話右腳中箭，作畫失誤？
聽講兵長斷指喺單行本修正咗，但艾倫褲管又冇修正

聽講無左條利

佢應該愛個國王
但點解中左槍就死

左膠明隻腳俾豬巨拮穿左有冇關呢

一次過由第一卷睇到137話真係好正

Ymir從小就係冇人愛既奴隸，咁正常佢應該唔明咩係愛，而佢都一直向往愛。
佢見到人地結婚＝愛，而自己又同國王結婚，就誤以為自己同國王之間有愛，一直服從國王就係因為佢以為國王愛佢/佢愛國王。
Ymir比「愛」限制、束縛，所以Ymir其實係「愛既奴隸」

Sorry for 1999

可以咁樣解wo

其實89話梟可以當解咗
同一句野格里沙傳巨人畀艾倫個時已經講過
可以解讀成暗示進巨「窺探下任記憶」嘅能力

結局應該係用愛黎收尾
梟叫古里沙去愛人，否則會重蹈覆轍
三笠對艾倫嘅愛、尤彌爾亦都係渴望愛（關係）
愛對被愛方付出（奴役），同時亦係甘心咁做（自由），為左所愛之人可以無左條命，非常似尤彌爾同三笠的處境

用左2個禮拜
漫畫由頭睇到最新話
再係動畫由頭睇到最新話
好彩無miss到呢套作品

原來萊納仲係燈之巨人

萊納係咪喺呢四年搵燒山練燈力啊

其實有個問題一直想問
王血一直繼承始祖巨咁多代
但智慧巨由繼承開始只有13年命
除非初代開始就生好多王族人
否則一個食一個 應該好快就會生唔切

認同。
137之後更加明顯，始祖連豬都想放咁善良既人，為左王居然不停去殺人，之後為左佢去死，最後更加為左佢砌左二千年巨人，其實最終原因未必係因為佢係奴隸，而係因為佢對王既愛。137入面所講既不捨就係指呢樣。
創哥最擅長玩對稱，最直接同尤彌爾對稱既就係mikasa。137中吉克話艾倫明白，佢自己唔明，因為艾倫知道同樣有個女仔對自己無嘗地付出，自己就係王，mikasa就係尤彌爾，咁樣都間接回收左之前既伏筆，佢鬧misaka嗰陣係因為將佢對比為尤彌爾，認為尤彌爾唔值得為王做左二千年既奴隸，問mikasa自己對佢黎講係乜、假既阿克曼血統論都都間接咁強化呢件事。而法仔對gabi既情，同阿妮為左armin重返戰場，尼可洛對sasha，都係呢種對稱既延續。
至於點樣用愛黎收尾就睇創哥表演，希望可以完美咁收左mikasa條線。

諗起愛的戰士虛淵玄

一得閒就會重睇

好想快d知個結局 但係一諗起就黎要完又好唔捨得

應該生好多，確保可以傳到
羅德（女王個代）都有好多兄弟，初代王都有3個女
加上王有財有權，易捉人去繁殖都唔定

我估

觀察到都幾勁
暫時覺得係作畫問題，因為兵長都係左右手問題
等bin原來係伏筆

btw，艾撚條褲都唔改真心癲，之前啲細位都會執，唔知會唔會係伏筆

上面bin夠萊納未

Mikasa自從剪咗短髮之後Jean就冇興趣了

幾時有入過

聽講萊納有上連燈

拎完顎巨醒番有入過

果條應該純粹係星空嘅銀河，唔係道路，佢重喺現實世界入面

原來果個真係道路，冇嘢了

始祖尤米爾根本有精神病
佢盲從賤王唔係愛。

頂

Lm

而家都好似無解
9up下
佢原本個人類身體已腐爛
要喺路入面重塑先變得返人

4chan有個艾希黨自貼

始祖ユミル

一個自細做奴隸被奴役嘅細路女唔知咩係愛都好正常啫，又唔好講到有精神病

如果係我，我一定一掌拍撚死王

萊納 想要利是?

今日睇咗最新一話 其實都估到係咁發展
但其實都幾荒謬下
世界聯軍一齊打你 想滅咗你 (非常合理 因為呢班係一班會變怪物的人)
然後呢班會變怪物的人(另一個名好似叫惡魔的後裔)的頭頭想滅翻人 (都好合理 既然被你滅 不如滅咗你先 趁你D科技仲未超越到怪物)
然後無喇喇呢班會變怪物的人滅咗個頭頭 (因為殺人係唔啱! 喂 大佬 其實你打緊仗喎)

再然後呢班本來叫對方惡魔的後裔的人 同你開片的人會無喇喇忽然同你快快樂樂生活落去？

我屌你 財自巨人

好恐佈

所有艾人死後都會入
無垢巨人，無左意識，就入唔到
變智巨，有返意識=同道路重新連接

「致2000年後的你」145代王入牆 +102年 + elen 13年 = 2000 應該係elen通過歷任進擊同下一水要講嘅嘢, 希望唔係講恭喜發財同世界和平啦

想請問下呢個係咩黎

左右認到係上兩代進擊巨人
咁羊同羊手上面既係咩人

法仔拍翼

陽巨係吉克之前個獸巨
即係同吉克玩棒球個四眼佬
佢手上咪左膠明

上代野獸巨人同阿爾敏

謝謝

法仔拍翼真係睇左N次都唔明
你提示完都要LOAD多陣

如果光頭老母食咗左膠敏

睇番第一季果陣既動畫訪談
咁講即係動畫個夢係鳩整，動畫刪埋三笠講路上小心同頭髮長咗
即係其實唔係伏筆？

頭髮長咗有講到
路上小心就cut咗
前面夢境都有仲未解

頭髮長咗 搵唔到改咗次序？
前面夢境你指咩？荒木話冇特別意義

啱啱睇翻第一集
發現兩個原來都冇講柒咗
同漫畫搞亂 太耐冇睇
但係三笠就有問點解艾撚係到喊

前面個夢係指艾撚係樹下訓醒之前
夢到有巨人入嚟食人
荒本可能係指呢度？

係呀，艾倫發夢係真，流眼淚係真
但成個flashback都冇咩意義
「各種過去與夢境交織，只是場景間連接的橋梁而已」
即係單純動畫效果？
咁講創哥唔解我都ok既，又唔洗庸人自擾

艾撚醒後都有講話自己好似發咗一個好耐嘅夢咁

其實唔解尼個伏筆，覺得幾好，純粹發一埸夢。就係無特別含義

有個假設性問題
Suppose巨人食咗其他巨人就可以搶咗佢嘅能力，咁如果冇辦法分配番能力出去嘅話，去到某一代咪有一個家族齊晒九大巨人，變成中央集權 所以一係地鳴晒，一係安樂死晒，要做得撤底

褲管有咩特別？

最近先追貼返 加入下討論先
我都認為兩邊出發點都冇錯 係手段同時機問題
做到要滅世的確係over咗，而且我覺得艾倫咁做實在背負太多，好痛心佢

好多人鬧Armin好左膠，但佢嘅左係真大愛和平，類似甘地/耶穌嗰種，真係可以犧牲自己去救其他人及解決仇恨，唔係我哋討伐嘅虛偽左，而Armin又好真實地展現出人類嘅無能，同喺殘酷現實下大愛和平嘅限制，好多時係佢同艾倫同時存在，合力或輪流解決問題，如果淨係得艾倫或淨係得Armin都冇辦法達到呢一步，個世界都係一樣，右同左嘅力量都需要，先可以達到平衡

顎巨咬斷艾倫腳
之後艾倫現身接頭 條褲完好無缺
冇睇單行本 唔清楚係咪真係冇修正

對比約定的夢幻島
艾瑪都好多人屌佢係左膠，但其實寫得幾好
佢有同唔同立場的人溝通，想法、行動一致
令讀者知道佢諗乜，產生共鳴
到最後都有個完整的結局，呢種係寫得好既左膠

而阿明果班救世小組，行動太極端，殺艾島人、殺艾倫
走去殺自己人，就係為左救一d完全唔識，當你係敵人的人？
所做的根本難以理解
最慘係當初為左救佢而犧牲艾爾文，諗住佢可以繼承團長的精神，但佢無進步到，反而退化左
所以一定多人屌
以創哥寫故事的能力，應該唔止係咁
係咪故意咁寫，就要睇埋落去先知了

吉克俾兵長殺咗，獸巨唔知會傳去邊呢

D人話廢托影響阿爾敏性格
事實廢托後面已經成長到艾倫既思維水平，最有進步係佢
阿爾敏自己柒咪賴人

所以想知諫山點解要寫左膠團
擺明寫衰阿爾敏

其實調翻轉係艾倫做法極端先令到佢哋要咁極端去臨時處理同解決問題，加上Armin同艾倫失去溝通，如果艾倫唔係選擇一個人去承擔呢件事，佢條路一定唔會係咁

呢個故事除咗講自由、仇恨呢啲大題，仲有好多角色嘅小課題，對艾倫嚟講其中一題係作出最好嘅選擇：依靠同伴 vs 相信自己，但其實呢個係偽命題，因為冇人可以擔保咩係最好，好多時只係死好彩，而艾倫嘅抗爭意志，及擁有巨人能力，令佢有種能力越大責任越大嘅使命感，當佢發現世界嘅真相，甚至想一個人去揹起呢個責任，成為惡魔。呢個亦都係肯尼臨死前悟到嘅事：人生在世必須有所追求，令自己沉醉於某事物上，就係人生存嘅價值。

艾倫做法係極端
但左膠團係咪解決緊問題？
除左殺死自己同伴戰友之外解決左乜野？
佢地完全冇計劃，停左地鳴之後會點？

左膠之所以叫膠唔係因為大愛
而係因為大愛得黎不切實際無視現實
現實就係全世界都想艾族死
冇計劃、冇解決辦法、淨係一味大愛
佢地咪正正係左膠囉
最諷刺係口講殺人是不對的
自己就手起刀落設計殺害族人殺害同伴

艾倫點解要一個人承擔呢件事未解
但有一點肯定既係
左膠敏一早知佢計劃既話應該會晨早揾人食左艾倫

人就係唔完美，Armin佢哋就係暴露咗好多時唔係好似做戲咁可以好美好咁解決到所有問題，佢哋暫時嘅解決方法，就係搵出野獸巨人並殺死，最後里維都做到，之於你話點解決世界對艾族嘅怨恨，咪就係一時三刻解決唔到，人生在世所有嘢都係盡力而為，而且要用時間去化解，如果只係純粹用抹殺嘅方法去解決問題，問題嘅核心係依然存在，佢哋唔係冇解決方法，而係佢哋未有時機去解決，就逼住要解決耶格派同艾倫先，至於你話殺戰友殺族人，佢哋都唔係第一次要面對，反而正因為佢哋會出手殺先唔係膠，根本好多人都冇左膠思維，只係一個正常人思維，好似萊納、法爾可咁會唔忍心，因為同理心先唔想個世界生靈塗炭，佢哋只係做一個正常人會做嘅嘢

暫時解決辦法係殺吉克咪就係解決左乜野？
只係停到地鳴但問題完全冇解決
原本既憎恨問題一啲都未解決到之餘
世界既人死左咁多對島更加憎恨
而且佢地所謂既解決辦法就係對話
人地有俾機會你對話咩？肯聽你對話咩？
等時機咪即係等運到
未等到都死鳩晒啦

咩人唔係完美鬼唔知咩得罪講句呢句真係廢話黎
人唔係完美所以艾倫地鳴班左膠就唔好怪佢由得佢啦

所以咪話唔係一時三刻囉
從賈碧嘅例子已可以睇到的確係可以化解，只係呢個過程好長亦要好有耐心
人生所有課題解決方法都係經驗累積出嚟，係難㗎啦咪試囉
艾倫嘅立場冇錯，反地鳴派嘅立場都冇錯，地鳴係無差別浩劫，要阻止都係人之常情，你阻止到世界又唔同咗㗎啦，好似故事發展到而家咁畀好多人見證到迪島兵團好努力咁阻止呢場浩劫，已經係一個和解缺口了

我估計如果真係和平完場，發展落去分分鐘Doctor Strange式因為艾倫知道事情會咁樣走向先決定啟動地鳴，其實艾倫不嬲只在乎朋友同家人，地鳴如果最後完全滅世反地鳴派就一定會畀耶格派清算，只可說耶格派從一開始就係condom，係艾倫想保護朋友而利用佢哋

等運到等到全世界宣埋戰

我都覺
巨人能力只會多唔會少

我都想知其實艾倫睇到既未來有幾多
Floch果啲會死係咪都係艾倫一早預視到既

唔係一時三刻呢句真係笑左
咪就係現實已經冇時間俾佢地去慢慢解釋感化世界其他人
人地都已經講明宣戰要滅個島
擺明唔聽你地講
仲講咩要慢慢要耐心去化解仇恨

賈bitch呢啲針拮到肉先會反省
同香港班藍絲一撚樣
有幾多成人會俾針拮到肉？
對話得把口咁易感化到真係理想世界
所以咪話左膠不切實際

講多句點解咁多人話如果魯魯修BBQ結局會失望
就係因為唔現實
創哥一直都對仇恨戰爭對立寫到好現實
突然個個地鳴死全家踩死晒都咁易化解到仇恨
太理想化好唔真實

係 我都會失望
佢作到咁 其實魯魯修結局唔係好收到科

其實巨人結局好難寫
又好難會比一個單純滅世或者左膠結局
又要寫埋艾撚同104期嘅關係
解伏筆（一路好走+法仔）
解埋ymir到底想點
難度好高

之前有巴打FF結局係左膠贏左之後世界報仇滅島
咁就真係超真實

令世人見識到左膠嘅禍害
不過我真係唔知左膠團令呢故事真實/多立場而好睇咗，定係難睇咗

左膠係不切實際
但反地鳴滅世點不切實際法？
所以個方法就係要解決曬提出問題嘅人？然而好多人根本冇在意個問題，決定權都係各國政府，點解平民要被代表然後就被無差別消滅？
所以個世界有利嘅一方就要完全剷除異己至滅族？
唔係話一定唔用暴力，但暴力係可以用得有效而犧牲得少啲，最好嘅現實例子就係侵侵4年嘅中東政策，用打擊武裝頭目去令戰爭減少，咁地鳴係咪一定要去到盡殺到盡？而家停咗就係最好嘅結果，世人已經見識到地鳴威力，亦有好多人見證柏拉迪島人奮力阻止
雖然我根本唔相信殺曬所有島外人就係艾倫本意，因為就算佢殺曬所有人，最重要嘅人都係會被殺害或被永遠囚禁，從來外敵除曬就會內鬥，如果到頭嚟佢啲朋友死曬咁佢地鳴嚟有咩意義？

左膠既存在係難睇
成個作品立體咗

平民就真係無辜？佢地都有份歧視艾族同想艾族死清光架喎
記唔記得吉克細個果陣同父母出街比馬萊既清潔工淋烏糟水？
全世界上至政府高層下至清潔工都係敵視艾族人

撇除左唔左膠

請問艾撚殺左咁多馬萊人，如果行Armin 路線最後要點排除馬萊人唔再做種族歧視同清洗

咪打稻草人啦
不切實際係指佢地解決仇恨既方法呀
即係靠對話坐低食個包慢慢傾呀
你夾硬扯左去反地鳴度係打稻草人轉移視線
停左地鳴就係最好既結果更加係笑大人個口
上面我都講得好清楚點解我咁睇
唔同你loop

係因為現實大把咁既人
呢度都有啦

如果你相信現實例子
咁好應該知道仇恨鏈係唔會解決到
洗腦教育 媒體控制 文化傳承，太多系統機制係會令到呢d仇恨源源不絕
支蛆仇日，仲有BLM呢d現實例子更明顯啦
加上人類係有惰性，要令一個人對一個根深蒂固既諗法切底反轉，需要改變成個社會系統結構 成本太大
證明人類有七情六慾、惡意係現實，唔可以下下諗理想情況

反地鳴滅世係可以，但要諗下未來點行，唔係得把口9up，連一個可行持續既plan都冇
艾倫將呢d視之為「運氣」
所以先要根絕一切可能導致仇恨延續既因素
艾倫其中既著眼點既係中斷仇恨鏈 還同族自由，佢只要令同族「無後顧之憂地走出籠牢」就達成心願
內鬥係人類既本性，唔關佢事，唔需要理

仲有我唔明點樣到頭嚟艾倫啲朋友死曬？你指被葉卡派軍刑？用始祖力量洗腦唔得咩？

本身佢哋嘅方案就係先同日出國結盟嘗試拉攏其他有影響力嘅國家，用資源利誘招徠，邊輸入武器邊研發科技，最後達到世界戰力平衡
無奈艾倫自己喺國際公開演說先下手為強，佢哋個計劃先泡湯。不過而家地鳴停咗，一方面向世界展示威力震懾，另一方面各國見證柏拉迪島人奮力救世，應該會有好結果嘅

Yes
哩到仲要幾多下
我一直以為因為社運 左膠數量應該冇咁多
點知原來都比想像多

哩個幻想仔嘅comment完全冇point 只係鳩up
我真係唔明正皮啲人做緊咩
係覺得好笑定點

馬萊用巨人打仗打咗咁耐夠可以同中東聯合和解(再同全世界聯盟打艾島)

勝者話事

其實正常都係優先處理最大個個敵人?
當年共產黨 國民黨都係一齊抗日

雖然共產黨一個反手幫日本打國民黨

未結盟之前馬萊人就派左4個巨人去搶始祖巨人力量啦

根本島外既所有國家都已經被洗腦認定柏島上既人都係惡魔。日出國諗住用柏島資源既振興國力就證明佢地係島外國家地位係唔高，到時佢地同柏島去拉攏其他國隨時比人食返轉頭。

同時唔排除日出國都係想食埋柏島，所以柏島人想用非暴力方法去尋找和平，好大機會得到被暴力既結果

或者柏島可以用資源黎建立地位，但第一資源會用盡，到時只會當condom看待。第二其他見咁多資源，點解唔用暴力方法搶左先？反正馬萊已經想用呢個方法去維持國力啦

今集動畫已經講日出國唔想幫帕島做外交交易啦
一來日出國想獨攬資源唔想外流俾其他國家
二來日出國係戰敗國已經末落緊冇乜影響力
去到123集已經畫出腸冇可能外交到
因為連島外艾族都想帕島死

個Plan Fail賴艾撚先好笑
人地就係唔想傾先宣戰
如果人地肯傾帕拉迪島威脅論就蕩然無存啦

見到泡湯兩隻字負皮左
浸溫泉呀？

我估結局似不斷戰爭方向去行
左膠明vs 艾撚
一邊保護其他人 一邊做恐怖分子
永遠魯魯修嚟爭取時間改變世人對艾族嘅睇法
而家就算艾撚死左 都睇怕有人繼承呢個意志

唔止瑪萊，基本上係艾族以外嘅人，就算解決咗艾倫，到最後啲人都會而消滅艾族，因為威脅真係太大。

其實上期定上兩期，啲瑪萊兵都對艾族人仲好敵對．

艾族無埋九巨，對班島外人黎講佢地係連生存價值都無

應該一早預見到
動畫今集喺韓吉果段加咗巨人閃電
除左嚇韓吉
亦可能係為咗睇韓吉未來

一見到乜野客觀描述、99.9%就覺得好撚尷尬

咪好似班扮中立既藍絲咁第一句永遠係「我就中立既」、「我唔識政治既」

呢個正啊

算啦，連登冇人會buy呢套
我明你講既野，一個正常現代人點都會有同理心 道德，就算打仗都唔會想種族滅絕其他人。艾倫逼於無奈唔想靠運氣我都好理解。但佢做既野用現實講咪姐係傾都唔傾，直接手持核彈炸哂所有地方，咁樣真係好咩正常戰爭不嬲都會有運氣 會有唔確定因素，要take risk，而艾倫就係出於私情唔想同伴死就要其他種族死，呢點對艾倫個人黎講係合理，但作為讀者去審視漫畫世界既局面真係應該支持咩？

雖然咁講，但我都唔係否定艾倫滅世既合理性 力量集中係一個人手上 一定會發生呢種事。我係覺得支持滅世既讀者好感情論。你理解艾倫還理解，完全沉重浸係自己係艾倫既理解者既支持者呢下真係，又完全放棄摸索減少死傷數既思想真係不敢恭維。即使艾敏既plan（局部地鳴換取時間）唔係完美，但起碼有同理心 有條底線，呢種思想係漫畫入邊既人類要進步既不可或缺因素。但上帝視覺既讀者連理性討論都支持滅世咁做就真係over哂。

如果始祖力量可以改到艾族唔受病毒影響
咁改到艾族免疫一切武器 只有自然死囉

你呢d有咩討論空間可言支持滅世就over曬
先唔講本身巨人好睇在呢d兩難情況無可奈何佢描寫得好好 但最後如果真係咁樣左膠收場係幾咁突兀

而讀者每個人都會因為體驗會有唔同感受
你試下求其捉個香港人問可以地嗚滅大陸我怕佢地係上面來回跑添呀
有幾難理解

巨人花左咁多筆墨寫族同族中間個種仇恨矛盾
到最後你話支持滅世係有問題我諗作者都吹漲

同埋最後你個個不可或缺嘅因素更加係你尻吹同屈佢嘅姐

睇到打曬冷震
完全無根據作事實尻up但以為自己好撚有point

佢話支持滅世好感情論呢下先好笑
明顯上面討論左咁耐都係用理據分析點解艾倫覺得要滅世同滅世既作用，不帶一點感情
反而主張對話反對滅世個啲先係感情論，踏死人好殘忍好慘呀

重有一點好重要
人性層面支唔支持滅世
同
巨人劇情入面應唔應該滅世
完全係兩樣野黎

冇錯單獨睇滅世呢樣野一定係極端一定係殘忍
但睇埋巨人入面既劇情就會明白要生存就無其他選擇
佢地就鐘意無視劇情淨係用人性角度話反滅世先係正常
完全係打稻草人

所以核武好野黎,...冇得比一個族人係全世界放
放完自己族人都生存唔到

唔支持滅世 ＝ 左膠？你覺得漫畫世界既人真係有同理心 點鳩吹法？呢樣唔係討論點？我既主張咪係呢樣，大家都唔願意理解對方呢下已經係唔文明啦。

你點睇點講都得。但好多人都搬到上枱講最好就滅世 唔滅唔合理 爛尾 呢樣一定係一廂情願。你話佢人著墨係種族仇恨，岩呀，你覺得佢係想讀者支持種族滅絕既都得。但我唔覺，我覺得佢係想帶出唔滅世都可以有有方法解決（thrid choice)，只係該仇恨既焦點放錯左 。有冇討論空間唔係你決定既，我唔講咁多只係因為之前已經講哂，唔想再講。

點會冇選擇，咪講左可以局部地鳴係可行 不過有運。唔滅世都可以有機會去生存，你憑咩講佢地唔得。劇情係咁 一定啦，咁咪探討其他可能性。

你都識講要有運有機會生存
你憑咩講係可行？
真係一直在賭命

Btw我講既意思有人係會因為鐘意艾倫呢個角色而無條件支持佢滅世 or 分唔清想法同角色愛，你要對號入座係你既事。艾敏團既做法我都唔會覺得正確，但佢地一方都係時間唔容許先要殺艾倫，你話佢地冇方法又要阻止，又要殺自己人救其他人，係好嘔心。但我既主張就係世界要進步，都要有呢d人。

咁我咪話現實世界都係咁，所有國家打仗都要take risk, 邊有話必勝，射核彈滅國，得，但某國既文明 文化 科技 資源 知識 食物，喪失資源既多樣化，仲未計環境既污染，打贏又有咩利可言。同埋一國咁樣做，一定會比其他國家介入。現實會有制衡，但漫畫既艾倫冇，佢只有絕對既力量。

咁戰爭一定係賭命架啦，艾倫唔想朋友死咪用絕對力量令人屈服，我真係criticise呢點姐，好錯咩？

Btw我都唔係完全支持左派既做法，巨人既問題解決唔到之餘，以後既巨人繼承者都未必會有前代一樣既思想，好易再重覆歷史走錯路。

有人係指邊個？
樓上大把理性分析係咪唔算你所指既「有人」？

局步地鳴buy time同之前145王有咩分別咁叫進步？進步左啲乜？

比喻不正確
你上面講既係地鳴之後賭下全世界啲人會唔會肯唔報仇唔攻打個島
同你用現實例子打仗完全唔同
打仗用條命去博贏左就生存
你舉既例子反而引證左艾倫個套

其實係仲衰過145王添 依家科技發展到已經有反巨人炮難保再過多幾年連地嗚都可以解決到 到時帕島真係可以全島死清光

1.
唔知邊到睇得出平民被代表？
或者如何被代表？
香港有逃犯條例都可以反抗
瑪雷平民咁反對唔企出嚟？
至少劇情顯示全世界都憎帕島憎到到仆街
包括平民

2.
地鳴係咪一定要殺到盡？
艾撚將一切不確定因素視為 "運氣"
佢講明唔會將帕島未來託付喺 "運氣" 上
而艾撚唔相信Armin等人想法亦都合理
劇情上就係拖到對手宣戰
韓吉或其他人都冇任何解決辦法
呢刻停地鳴的話
佢唔會想Historia食獸巨
再上演家族互食嘅戲碼去維持地鳴
50年後世界軍事實力已經會超越巨人力量
到時冇任何解決方法一樣係死
只係將個波推俾後代
所以以艾撚角度唔會停地鳴
而劇情有講明帕鳥主流民意係支持葉卡派

3.
所謂好多人見證帕島人幫手
其實都係得10幾個瑪雷兵仔, 104團等等一班冇牙力冇影響力嘅卒仔
而且上面都有提過帕島主流民意係支持葉卡派
阿明嗰班係真正嘅少數派

其實想問支持左膠敏班友憑咩代表正常現代人?
我學下你地先
其實正常現代人係唔會buy你地個套
真心希望可以算

你個正常現代人視角完全係你自己嘅視角
道德困境 自己家人朋友重要啲定係其他國家嘅人命重要啲?
其實現代人冇答案 但我諗正常人都選擇前者 (一樣重要? 屌你咩 唔好扮嘢啦 如果你真係咁諗 你真係唔係正常現代人啦)

但作為讀者去審視漫畫世界既局面真係應該支持咩？
WHY NOT?
哩個問題我嘗試用無知之幕去解
即係我見到有個島因為自己祖先比人打壓左好耐 屋企人都比佢地殺
然後依家全村人為左搶資源又要殺佢朋友
佢唔忍 爆seed直接扔核彈啦 我又唔可以支持?

正常戰爭不嬲都會有運氣 會有唔確定因素，要take risk
???
你所講嘅正常戰爭完全兩樣嘢喎
左膠敏依家將你個國家嘅命運完全比其他國家決定
請問有咩正常戰爭 會有一個國家明明夠打 但咁撚on9?

你要講底線
Eren都有自己保護自己國家嘅人民 自己嘅朋友

宣戰嘅係對家 佢宣得戰個下想搶你資源就知佢地心地唔好啦
你會唔會同搶匪講底線?
你有個核彈幾年後過期就冇得用
然後漫畫客觀指出你唔會夠人打
你唔用個核彈 然後要同哩班心地唔好嘅人講和? (仲要未計佢地之前做啲嘢)
我係佢地彩你都傻啦
然後仲講乜鳩條約
學中國講句歷史文件 然後你點? 你啲屋企人朋友點?

呢種思想係漫畫入邊既人類要進步既不可或缺因素
sorry 我覺得自私先係 反正你都係一句講完

反而
左膠敏哩條撚樣真係零底線可言 無論係作為朋友/帕島人/軍人
(唔講太多 最近十幾個post屌到口臭)
我都唔否定啲人反對滅世 但撐左膠敏哩下真係......
你理解左膠敏還理解 完全冇自覺自己離地哩下就真係不敢恭維
上帝視覺既讀者連理性討論都支持佢唔只over哂
直頭痴線

如果巨人之力永遠消失，艾人唔會再變巨人。人類會唔會重新接受艾島人？定係將佢地趕盡殺絕？

廢托係的起心肝想救世界，艾爾敏畀佢影響到想救世界，兩者冇衝突

艾倫係岩，我冇講錯。我就係想講，佢既做法冇底線可言，佢既case黎講係合理，但我唔支持。
我舉例唔係想講咩合理性，只係想帶出嚴重性，所有力量集中係一個人上，基於私情而種族滅絕，我想帶出既就係呢樣。究竟有冇其他路？你上邊講話同145王冇分別，點會冇。145王係決定唔打 任人魚肉 交流都冇。但如果係局部地鳴，可以係威脅世界上枱傾，buy time etc。進步既一樣係起碼其中一邊有想互相理解既想法。

但如果呢個方法同漫畫現時（假設真係消除巨人之力 解決真正應該仇恨既根）既走向，我會揀漫畫。

根本地鳴到一半stop先最on9
剩低既人仲唔憎艾人憎到仆街，比時間佢復原之後仲唔揾機會滅艾族？個仇恨連鎖根本冇斷到，宜家死剩世界一半人先黎握手而和，然後BBQ END？天真過天真嬌喎

成班艾人匿晒入道路/坐標同始祖小妹妹bbq算啦
同約定的夢幻島一樣，分返開兩個世界

當你唔係為左辯駁而死撐，你啲思想咁脫都好難同你討論喎

明明講緊左膠敏個套係靠運氣
你就話現實打仗都係靠運
咁自然就會覺得你係用現實打仗比喻左膠敏個套啦
點會估到原來你係用黎話艾倫做法冇底線
重要話舉例唔係想講合理性真係溝通唔到

咪係
可能下一句答你
個個都報仇，唔通個個都想報仇咩

你講好多，我都明。但你都唔可否定有人會揀一個國家既人over自己既家人朋友。

你講既第一點，支持ok呀，咁支持前有冇諗過其他方法可以解決 去實行去做。漫畫入邊係連*實行*呢個stage都未做到，最多只係去視察世界既睇法。艾倫咁做你合理，佢因為私情做 因為時間唔容許，zeke得返一年命 自己都5年。所以我講既係撇除對主角既情感，地鳴force面對面傾，實行過知道最後既最後唔得再咁做, 舉例姐，可以有更好。

第2點，係，係兩樣野，但我想帶出既係個種惡。同埋艾敏個plan都唔係完全交比世界決定，自己都會有主動權，一日有地鳴就有條件講，只要郁哂對方既軍事設施先就ok。資源都可以trade科技trade其他資源。

第3真係個人belief啦，我覺得同理心係緊要，自私都緊要，每個人都會有既野，漫畫正正講緊兩者既平衝同衝突。

滅世既合理性係有，但係咪唯一晚出路就未必係，始終係因為私情而急於實行。但有人支持滅世到一個點係，唔滅世ending end就爛 呢d就係我想講既果d人 滅世死忠 好明顯係冇留意到鋪排同認真諗過。根本仇恨既焦點一直都唔係現代既世界or島既人。兩派既做法都有相當大既缺點，我係咁覺得。

已經想像到Eren一家圍住個爐係度BBQ，Dina同Carla r水吹，然後Grisha 攬住Zeke 懺悔

廢托救既係自己既世界（馬萊、收容區）
阿爾敏救既係「人地」既世界（全球，冇plan但FF包埋帕島）
搞清楚先

由萊納迫死馬可開始
證明左所有野無得返轉頭，唯有做到底先可以完左件事

唔知點解最後又會諗到個bbq 結局出黎

討論係要時間理解架啦，你又expect一定個個人都明自己咩。
舉例都可以係舉例比喻返個嚴重性姐？
我唔覺有問題，只可以我話我廢事打太多 expect會明。
講返正題，係咁架啦 一定係有risk，用絕對力量wipe the fuck out the world真係好？
滅世唔通冇缺點咩？
除左種族滅絕行為有問題外
有邊個可以證明到始祖一定可以落到order令人變唔到巨人？ 加上世界既地 科技 資源 知識等既野都會變0，文明倒退 等等。
重要既係島上既人都仲係冇思想進步，就算到佢發展返一定程度既文明，世界各地都發展出自己既國家 or 城，其實咪又係會發生資源爭奪之類引發既戰爭。

廢托同阿爾敏目的都係一樣
就係想同亞妮繁殖下一代

YES
我唔否定
我只係否定個班人唔係正常現代人(學你否定滅世派唔係正常現代人)
希望哩班人有自覺少少

第一點 個問題係個漫畫show比你睇 你係傾唔撚到
而你突然9up多左個傾到嘅前提 咁滅世派應該都會傾左先啦

第二點 其實用發動部分地鳴為條件
殺撚曬瑪雷軍國主義班契弟
再同其他國家trade科技 trade 其他資源
好似ok喎

第3 你用你個belief屌鳩滅世派 咁咪比我屌

關於你最後個段
我其實真係好想講我嘅意見
不過等埋138再講
如果到時我真係講左
我諗我對哩套漫畫失望同我唔會再入哩個post

*我只係否定個班人係正常現代人(學你否定滅世派係正常現代人)

第一點漫畫係冇直接show過你睇,
只係艾倫單方既觀察 覺得冇計傾,
仲未實行到用力量逼大家上枱傾

第3點我第一篇想講既只係支持滅世既合理性係ok, 因為果個時點既 形勢對艾倫個人黎講係冇2nd choice, 但問題對讀者唔一定, 只係可以有其他方法去做. 但如果理解都係支持種族滅絕都得, 咪兩種意見 會互屌. 我想提出既係撇除對角色既感情去帶出唔滅世都可能有機唔需要好似艾倫咁慘去行使必要既惡姐

btw冇計, 期望越大就越大失望. 好難形容個心情, 只想快D有得睇. 咩end都唔出奇, 但希望作者會比到個合理又有個人主張既故事結局我.

睇你啲回覆真係笑死
而家我係好婉轉咁話你講野九唔搭八呀
咪以為下下打一大段字就叫做覆左人先得架
見你都係巨人fans我先咁好聲氣
係出面啲post晨早屌鳩你冇point又東拉西扯打一大段字當覆左

唔滅世都有機？你咪講個機出嚟囉屌你老母
淨係話唔一定要滅世就唔畀方案係想點撚樣

講真反滅世派d point大家都睇到厭
次次都睇唔到有d咩係能夠解決根源問題
不如還原基本步啦，到未地鳴之前，俾個plan黎說服艾倫

有咩方法可以徹底斬斷仇恨鏈？點樣執行？
點樣保證可以徹底斬斷而唔會節外生枝？
點樣制止全世界對帕島資源既覬覦？
點樣令帕島喺落後五十年既情況下全方位提升實力睇齊國際？

阿明仔話地鳴清哂聯軍之後，簽條約互不侵犯

你要屌咪屌囉, 扮咩好人.
你依加咪又係屌緊, 覆D唔覆D, 屌人又唔知你屌邊句.
你講下囉, 種族滅絕係咪真係有正當性可言?
艾敏個plan係要靠運氣, 但未試 你點證明唔work?
我攞現實戰爭比喻真係睇唔出有咩問題, 你get唔到?
得我講唔太fair, 你講下你咩立場咩睇法咩高見先啦
屌屌屌, 比d respect講野啦, 立場唔同就屌哂鬼.

傻仔明，神又係你，鬼又係你，貓哭老鼠
俾我係聯合軍實暗啞底拉埋其他國家
中間玩埋滲透政治
幾十年後軟硬兼施背刺覆桌，齊齊分贓

暫時諗左兩個plans 比較ok嘅
不過應該都係要收皮
1. 發動部分地鳴為條件
再同其他國家trade科技 trade 其他資源
係就係升到其他國家嘅實力
不過如果其他國家一齊打鳩你分你資源
一定收皮

2.發動部分地鳴為條件
強制其他國家比曬啲科技 軍事資源帕島
不過如果其他國家靜靜地發明左個核彈
你又係收皮

BTW其實作者係咪設定左巨人個世界係咪冇得和平

想講好耐
幾百年前個王叫人唔好煩佢 如果唔係後果自付
算唔算口頭版互不侵犯條約

屌，你要講正當性呀嘛

如果「要保護朋友、同胞」係艾倫嘅定然律令，咁無論佢用咩手段，佢都係基於呢條理性嘅道德律嚟行動，用康德嘅理論嚟睇，佢就係一個道德嘅人

求其炸一個Town屈係超大巨炸
然後話帕島毀約已經搞撚掂啦
反正全世界都受過地鳴迫害

係
我之前已經咁講過
當時戴巴家夠見識過145王實力啦
100年後咪又係食花生食到出事先上水

要屌就一早屌左啦係見你回左幾次九唔搭八仲死撐先忍唔住屌
我不嬲都唔係好人黎，冇必要扮
樓上我講過咁多次口都臭晒
單獨黎睇滅世係殘忍係極端
但巨人劇情就係話俾你知佢地冇選擇
開大會講明淨係撐島外艾人，島內惡魔死不足惜
直頭全世界一齊支持宣戰
用全族條命黎賭運氣
試下啦，或者死唔去呢呢個就係辦法

不如你respect下個討論
唔好唔夠人講就走去轉移視線當覆左人重好啦

咁都係建基於地鳴之力能夠有效咁繼承落去
而皇血嘅吉克不為島方所信
所以都係牽涉到女王嘅安全/幸福
見動畫艾倫今集嬲到咁都知佢唔會犧牲女王

你之前唔係都講過個自己諗既alternative咩?
果個都係有D似艾敏既plan但再詳細多D.
其實係幾work, 不過有個問題就係巨人繼承者得13年命, 同王血既互食宿命會持續, 巨人繼承者都一樣. 同埋亦難保以後既繼承者思想會一致.

有咩方法可以徹底斬斷仇恨鏈？點樣執行？
仇恨唔會一時冇, 都係只能透過減低巨人曝光率. 首先局部地鳴軍事要點, 以前既地鳴只係作為籌碼用作制衡之用. 幾十幾百年後冇人再見過巨人就會慢慢忘記.

點樣保證可以徹底斬斷而唔會節外生枝？
難保證, 只可以搵信得過會繼承自己意志既人, 堅持直至軍備充足 期間不斷嘗試搵有力量既國家結盟or比瑪雷打過既國家結盟, 話只係向佢地提供資源. 搵更多既後盾.

點樣制止全世界對帕島資源既覬覦？
唔制止, 以物換物, or 換科技. 有國家想要就要出offer, 想獨佔就一定要比返相應既offer, 提供知識傳授, 人力既支援, 協助島既各樣基建發展等等.

點樣令帕島喺落後五十年既情況下全方位提升實力睇齊國際?
同上, 換物 追上科技, 其間再積極搵拉攏瑪雷既敵人.

屌，我依家先發現張利是有隻進巨係度

你係好人就唔會句句一開就咁Aggressive啦,
我次次都好認真答你.
用現實戰爭做Example有咩問題,
巨人劇情係話比人知冇得揀呀
咁問題讀者有啦呱, 你睇返我上邊講既野.
我屌緊你支持還支持 但要理解艾倫做既野有幾咁邪惡,
撇除對角色既愛黎講, 係咪真係冇得揀??
開大會就代表以後都係咁? 呢個結論只係建基當時佢地咩都冇做既基礎上. 假設佢地逼到人上枱講野就另計啦.
你睇過啦咩? 你又點證明唔work?
另外
我唔想Rerfer你講既term運氣, 但戰爭係要take risk, 有錯咩?
發動戰爭既人都有risk啦, 我上篇既舉例係講緊take risk係戰爭中一定有既野, 唔係既話個個國家都射核啦, 因為有道德束縛ma. 重點就係對方連你意圖係咩都未知 就發射核 呢樣真係唔值得criticise咩? 你答下我囉, 入邊係咪有講過島曾經表達過自己想要和平???

用全族條命黎賭運氣
試下啦，或者死唔去呢

你咁鍾意exaggerate我講既野咪由你, 但我既唔係左膠亦唔支持滅世. 由頭到尾都係想講呢點有幾邪惡唔應該支持, 應該搵alternative, 而艾倫就因為私情而去獨斷 種族滅絕.

你唔了解咪問多兩句, 句句起撚哂鋼咁, 點討論.

我咪話左我唔係好人囉
你又九唔搭八
你係好認真咁用第二樣野黎扮回覆左

又要loop返你點死撐
明明講緊左膠敏個套係靠運氣
你就話現實打仗都係靠運
咁自然就會覺得你係用現實打仗比喻左膠敏個套啦
話你比喻唔啱
你就死撐話冇唔啱因為你講緊第二樣話艾倫做法冇底線

唔係話你用現實例子有問題呀
係話緊你用錯例子呀

答埋你
145王直頭講明不戰仲避世
仲唔夠和平？
之後點？咪俾馬萊係出面繼續唱衰、族人變畜牲咁困住囉
親身試俾你睇唔work呀
仲講運氣

客觀事實黎睇
係馬萊同世界宣戰在先
你想打咪即刻陪你打囉
之後都係馬萊攻去個島先
之後先有地鳴
兩次戰爭都唔係艾倫發起
講正當性馬萊同全世界都冇正當性去攻打一個冇主動出黎撩交打既島仔

我個plan參考現實手法去set
諗法係局部地鳴後，王血已經唔重要，因為唔會再地鳴，唔洗考慮王血互食
所有野執行得快、settle好既話，巨人之力幾時消除都得，都係放風靠嚇
最終目的都係偏邪道，將艾族延續建築喺利慾同征服之上，唔似艾倫地鳴基本上係冇得駁佢既正義
所以我先希望見到d冇咁自私既左派方案

而你既諗法
「幾十幾百年後冇人再見過巨人就會慢慢忘記.」
Eh。。。
難保證徹底斬斷，同上，即係運氣，已經fail

同埋我d問題其實要加番 唔可以犧牲女王 呢個艾倫諗既前設，打漏咗
即係你帕島首先已經冇咗地鳴，只係島外人唔知住
而全世界話之你帕島有冇王血巨人，過幾十年有空軍就有能力打殘地鳴
換晒你資源暗地裡發展科技發展得仲快，全世界集合打你帕島話一齊分贓仲好，當冇咗絕對力量既帕島仲有咩方法反制？

你諗plan既同時，需要考慮既係時間係好迫切
俾你五十年 你要完全解決呢d問題，解決唔到既後備方案係乜，預咗被人再一次以正義之名尋仇

睇錯第一句好人我錯,
btw你都係拒絕緊理解, risk同運氣係唔同,
講緊第二樣話艾倫做法冇底線
我冇死撐, 我仲係覺得我冇講錯.
比喻都冇錯,
你點理解你既事啦[/img]

你答乜鳩145王,
比喻錯, 145王係passively避戰,
佢亦都冇做過任何野去洗艾人底.
艾敏佢地既plan係主動地鳴軍事要點 換取時間
想人知佢地要既係和平,
積極性呢樣已經唔同, 冇得咁講

係risk又點, 係有不確定又點, 佢去搵過比瑪雷恰過既國家傾未? 用過資源deal未? 我就係攞現實既example, 有咩錯? 當現實係有其他國家做抑止力, 所以唔會亂用核. 咁艾倫呢? 佢想點就點, 我由頭都尾都係講呢點, 你就spin到遠一遠.

你最尾講打果度, 就算瑪雷唔打過黎, 艾倫都係會發動地鳴啦, 係咪搞錯D咩?
左膠同和平思想有好大分別, 你搞清.
襲擊收容所就唔好講住 廢事又spin去第2度
我唔係支持應該任人魚肉, 但當你有絕對力量 就滅人族, 咁又有正當性? 仇恨連鎖總係要斷, 但咁既斷法我既睇法就唔太支持囉
你由頭到尾就係誤解我既立場 睇唔順眼, 挑骨頭, 是但啦.

的確係好多不確定因素,
但咁現實就係好難好多野如計劃實行, 但時間的確可以沖淡某D野既, 幾百年後幾多人仲記得真係唔知, 起碼要同世界和好到肯幫你洗底囉

其實好似上邊講, 假設係襲擊收容區前決定走和平路線, 拉攏同瑪雷關係唔好既國家 如中東, 選擇性揀國家trade資源. 再加上首要任務係轉移視線 令人集中係瑪雷既軍國主義, 會buy到時間.

[全世界集合打你帕島話一齊分贓]
只可以極力減少會打你既國家, 透過結盟製造抑止力?
諜報工作要做得好啦首先要, 知邊個國家密謀緊打自己, 再決定破壞定再傾deal.

好難諗

有無人覺得就算左膠團阻到地鳴，班死淨種已經響地面鬼打鬼死鳩晒？

就好似有死亡筆記咁，有人話夜神月變態，但如果落係香港人到，啲支那人同香港嘅官都應該死撚晒

上兩期艾族人好似想幫拖，但係啲瑪萊兵都覺得佢地係污穢嘅惡魔。

到最後，艾族人仍然比人覺得係識變怪物嘅人

你唔講咁多都係好事黎嘅 無謂獻醜呀
調返轉你明唔明你講嘅所有野其實都係你自己一廂情願
問題唔係係滅唔滅世個度
明明有其他巴打支持唔滅世 但人地有理有據好多
而你就有超能力將自己覺得嘅野變成客觀事實再講出黎之後講到滅世係On9咁

冇講錯冇死撐咪九唔搭八講緊左膠敏無啦啦走左去講艾倫仲要連個名都冇提過

話我答錯你睇返自己問乜先啦
「你答下我囉, 入邊係咪有講過島曾經表達過自己想要和平???」
所以我咪答145王囉講明不戰重避走無雷公咁遠仲唔夠和平？
左膠敏個套先on9局部地鳴踩死咁多人之後先同人講我地人畜無害唔駛驚我地接受我地啦邊有人會信呀？除左你

我咪講左「客觀事實黎睇」囉唔係上帝視角呀
你要講正當性丫麻
咁係世界眾人眼中睇到既客觀事實就係咁
艾倫係迎戰唔係主動去打
漫畫入面既人都唔係讀者點知艾倫心入面係咪都會地鳴
而且創哥係畫艾倫聽到宣戰之後個樣好失望好無奈
如果冇宣戰佢唔一定會地鳴

我一路都係以事論事，鬼得閒針對你
而且成個post咁多人覆你都知咩事啦

岩呀 個個講既野都一廂情願。但係變忽滅世係既定既end呀？你搵出黎呀，唔滅世既鋪排都大把啦。左傾思想一直都有主張，我話緊唔滅世就當爛尾既人，呢d就係佢地assume會滅世endof一廂情願，你就spin撚左我講既野變支持去左膠end。我有冇講過我期望左膠end呀？講下呀？

我講緊既係滅世絕對唔係唯一方法，讀者可以試上帝視角探討下alternative而唔係直接種族滅絕 唔需要諗。

你都係答d唔答d 學下你姐
局部地鳴你又講幾時呀，你講依加呀？
不如講滅埋世後？
局部地鳴係要發生係襲擊收容區前後呀，針對軍事基地。
我講既島表示和平係指係主角群知道真相後有冇出黎表示過島既取向。你講到145王果期，咁你講乜都都得啦。完全冇得比，145王係廢老 乜都唔會做 你搵佢黎做比喻。

要表達和平傾向最好係要係宣戰前，而唔係去到宣戰後。唔講地鳴係決定好既事實。

以事論事囉咁
咁難道真係冇方法work咩你覺得？難道唔係佢艾倫放棄搏。你重覆咁多次運氣既不確定性 唔可靠，咁唔通所有野都一定要跟足plan唔出錯？好夢幻wo, 如果就係因為唔take呢個risk就要種族滅滅絕，我個人唔太支持。理解艾倫心情，合理，但唔支持。講到尾都係信同唔信姐，你唔buy呢套咪你既事。方法我上邊都大致講過.

現實世界都無可能和平喇

佢呢d無啦啦就話人針對佢
成個post都針對佢 好可憐

好多咩, 唔覺wo
你都好可憐, 覆下機先啦

咩答啲唔答啲我有咁話過你咩

局部地鳴咪左膠敏個plan
你自己講先架喎你連自己講乜都唔知好難溝通喎
而且幾時有乜分別？
一地鳴就會踩死人、踩死人仲同人講唔駛驚我地會有人信？

用145王又冇得比一唔夠拗就話人講乜都得完全冇得比

宣戰既係馬萊島上既人點決定幾時呀？
宣戰前艾倫都未開打喎，咁班左膠團做過乜野？表達左和平未？

「咁難道真係冇方法work咩你覺得？」
呢樣應該係我問你
漫畫講艾倫別無他法，呢度大部份人都同意
你覺得唔係丫麻，你覺得左膠團計劃有用丫麻
咁你咪講仲有咩辦法囉
又唔係我地覺得仲有辦法只係艾倫唔做
你問我地做乜？

重申：等運到攞全族人黎較飛我覺得唔係一個方法

講道理唔夠講咪話人針對佢

到時要print人名落本筆記到 咁多人點寫真係

一直都係講緊假設既事，可以點做 幾時做。
局部地鳴係會有死傷，但襲擊軍事基地會係最理想。冇人相信？都會。所以依加就係用呢招逼世界上枱傾 表達島既想法。威脅又好 和談又好。

Btw145王做既野點樣同左團可以做既野一樣？假設左膠真係用地鳴要求談判，145王又有冇做過，佢只係留低幾隻大字講你打我我打返你（門面上），咁叫有和平？100年黎佢都係被動係牆中，104期佢地依加係得知真相 可以再主動少少行動。所以145王咁消極既case唔一定等於表達和平會失敗。呢度都有人講左傾唔係唔得，但要有方法，咁角色諗唔到 實行唔到。讀者咪可以試下搵方法咪諗囉 唔同既角度。

我明艾倫明你既主張wo, 真係時間緊逼 太多限制。但我想指出係，艾倫冇試到其他方法係基於私情，性格，現實限制，冇得揀，所以佢睇到既未來只有滅世。但我提出既只係假設，左傾既做法可以點做姐... 讀者唔似艾倫有咁多限制，讀者可以自由咁諗，唔一定局限滅世。

有咩道理唔岩，冇wo應該
你覺得你岩姐，我都唔覺得我錯。
你話冇針咪冇針囉

算把，講野起哂鋼 哂氣。唔接受就話人唔夠你拗

時間唔會沖淡一切，前幾頁我已經答過現實例子同阻力
科技愈黎愈進步 當權者更容易灌輸呢段歷史畀民眾加以利用

襲擊收容區前更加冇可能走和平路線
得日出國幫手 而日出國想獨佔，加上本身影響力又弱化晒
冇國家會同惡魔deal
所以我自己既plan都係而要地鳴靠武力令人屈服，事後靠溫和+高壓手段全面控制，呢d都係現實例子

馬萊係大佬，開個記者會 全球都黎晒，又點會被你區區一個艾國轉移到視線

你諗得理想化咗，忽視咗人性既惡
艾倫就係認為唔應該搏 因為有人性既惡存在
一日存在，帕島就會有被尋仇既危險

講真 好多理性既巴打都唔介意非地鳴結局
我地撐地鳴唔講正唔正當合理住，係因為合符邏輯設定
一勞永逸的確解決晒艾倫care既問題
創哥係可能俾到第三個方案出黎，前幾個po d人都話合符邏輯有說服力就得
但你既方法係睇唔出點樣100%保證+全面解決問題

你又唔記得左自己講過乜
「你答下我囉, 入邊係咪有講過島曾經表達過自己想要和平???」
所以我答你145王
我冇話145王做既野同左膠團一樣
因為左膠團仲衰過145王踩完人話我地好和平

又黎艾倫冇試其他方法仲有咩方法又講唔出

其實艾倫係有試到其他方法
今集動畫最先反地鳴既係艾倫
最尾都係跟劇本執行自己既plan，證明其他方法唔work

日出國係雙刃劍，得佢肯理帕島，但各懷鬼胎想獨攬資源
即係帕島國際關係一早止步，創哥想帶出既意思係咁

仲有進巨睇到未來呢一點都好critical

老老實實我真係比你激鬼死
你先係最先要搞清個個
咩叫左膠

睇返定義就知我地冇講錯啦 (wiki 搵 不過我估其他網站比嘅定義應該大同小異)
拯救人類?理想?不切實際?
仲唔係話緊你班友?
但撐左膠敏班友完全無自覺
和平思想 有好多方法
Eren都係行緊和平思想
不過佢唔大愛 而且都係冇計先行
退一步可以傾啦
但點解一定要Eren 搵人傾? 而唔係你班契弟搵佢傾?
姐係我比人打完 你又想再打我 但要我主動同你講和?
而我其實完全可以做鳩你?
如果Eren唔主動講和 讀者就唔可以撐佢
咁我係咪又可以話 個世界唔主動講和 救世哩個行動根本on9 讀者唔應該反對滅世?

唉是但啦
你條友仔成日講咩作為讀者可以有其他選擇
屌你都on99
有其他選擇就係= 撐滅世都唔正常(對你嚟講唔正常)
但你所謂嘅2nd choice 3rd choice 就係唔比人選擇滅世
然後又話作為讀者 應該點點點
大佬 你邊撚個 我都係讀者 點解一定要聽你支笛
睇返你啲回覆 好撚霸道......
你知唔自己唔係正常現代人?
再者你有冇發現自己次次都加埋啲幻想前提
仲有企高地嚟support自己 (但冇論據嘅)
起碼有同理心 有條底線，呢種思想係漫畫入邊既人類要進步既不可或缺因素。
就算瑪雷唔打過黎, 艾倫都係會發動地鳴啦
一個正常現代人點都會有同理心 道德
大家都唔願意理解對方呢下已經係唔文明啦
咁難道真係冇方法work咩你覺得？
漫畫都指出冇方法work 咁我地依家話冇方法work 有咩問題
你要加自己嘅幻想 ok 但可唔可以唔好迫人學你

同埋你可唔可以唔好再用普通戰爭嚟比
左膠敏依家將你個國家嘅命運完全比其他國家決定
請問有咩正常戰爭 會有一個國家明明夠打 但咁撚on9?

你要正當性我求奇up都up到啦
你睇做
1.當你有絕對力量就打柒班想打柒你嘅人
2.依家哩唔打人 遲啲勁高概率比人打 你仲要冇得還手
成件事正當曬
3.佢地當人惡魔想滅人族 然後比人滅族
(有個哲學家都講過點解要有死刑
因為殺人者認為殺人係冇問題 所以死刑都係用返佢地認為冇問題個套對返佢地)

左膠們
比少少自覺得唔得呀

True

算唔算"父為子隱，子為父隱，直在其中矣" D Friend

其實點解艾撚滅世係基於私情
人哋宣撚埋戰喎

左膠最可怕嘅地方係膠而不自知
從呢位巴打睇得出佢地係幾沉醉係自己世界
Btw巴打你呢個回覆相當高質

你追返post你就知點解
因為佢話係就係
完全唔使理據

Btw佢地咁有型聯合國宣戰
點知一個地嗚拖都無得還

我就覺得左膠團仲停留係純粹要救人命嘅地步
無諗咁遠
因為一直以來佢哋否定完艾倫之後都話未有其他方法

因為佢地一直用現代既大愛思維去批判 作品
作品入面既道德水平 無現代咁高
故事入面所謂平權組織 完全係少眾
咁你點係有限既時間 做到用民意影響 「宣戰」令瑪雷唔出戰先?
艾撚 唔偷襲 瑪雷都一定打艾島
定係你同我講 瑪雷 只會打爛個碼頭 震攝艾島就嗚金收兵?

再講 就算比瑪雷欺壓既國家
平民都一樣憎艾人(收容區)
已經寫過 話有段時間 其他國家係用驗血黎 捉艾人
因為艾人被瑪雷用黎當自殺式襲擊
即係話 根本連被瑪雷欺壓既國家 都「唔一定」支持艾人平權
而其次 平權只限於收容區既艾人
艾島個d 全世界都已經認定係「惡魔」 所以先有「宣戰」

即係對面擺明想收你皮 要打到你仆街冚家剷
但艾島反攻就唔可以對面仆街冚家剷

話用資源黎同人談判先好笑
見你有資源重同你談判？打鳩你去搶啦
反正全世界憎到你入骨打柒你都冇人會理

好撚多字，勁到

資源實有國家分唔到
而且對面有新資源去開發
軍事實力更加難追

btw, 你講得啱
邊個敢同帕島Deal
我哋世界聯軍打撚埋你
少個國家爭仲好

話說創仔前排fans meeting話覺得國外粉絲好反對滅世

齋睇滅世當然唔好
但係以而家大家所得嘅資訊，所有島外人都係敵人
人哋打你，你唔打人係你ON9咋
都唔明點解重有人話艾主席唔應該地鳴

反而阿爾敏佢哋就真係唔暸解國際局勢，佢哋出咗去島外都無了解到島外人點諗

左膠入肺啦
現世代和平主義太耐
唔理時代背景 一見打仗就反

反而想知日本咩情況
下次人氣投票就知咩料

其實佢哋明
艾撚係聽完人權組織嘅演講先決定滅世
但其他人認為呢種諗法係建基於互相不了解

想睇左膠團成功
之後過幾年比人核爆艾島

教訓下傻仔明

動畫一路都係左膠明做旁白
原來就係殺左艾倫幾年後俾世界圍攻
臨死前回憶所有事情既旁白黎

123都講得好清楚冇人理島上面嘅惡魔，要幫嘅艾人只限於係島外嘅艾人

佢哋唔明白人哋唔想同你了解

現實世界發生過既事話俾我地聽，賣資源先無運行

敏爺同貝爾托特談判完
結果成個調查兵團陷入苦戰

結果到依家都未識成長

滅唔滅到世都唔重要，重要既係居然叫醒啲死咗既人又好似老套劇咁「借我力量」，唔係我熟識既巨人。

同中共用賤價或者用監犯去做五毛一樣
呢d過街老鼠人人見到都憎，一樣想佢地死清光
理得你老母俾人輪緊所以幫邪惡國定點，總之你幫個邪惡國做野，你都係邪惡既一份子

其實就算退開幾步睇 用現代道德水平去睇
滅世都唔難理解
我諗香港或者某d地方嘅人會好明白
根本有d問題要其中一方毀滅先解決到

如果當日係救團長，仲會唔會行左膠路線

127 漢吉搬哂成個死咗嘅調查兵團上枱

其實漢吉同兵長都唔了解團長
兵長次次聽到團長講心底個句時竹應都係「吓」

應該無人了解團長，自從佢入左調查兵團佢都唔會再亂同人講野
加上佢要用冠冕堂皇既理由吸引調查兵團既人賣命幫手達到佢心中既夢想，我諗到瑪利亞奪回戰兵長想唔俾佢上戰場果陣佢先開始有透露少少佢既諗法俾兵長
127係漢吉ff喇唔代表團長立場

認同
我當真係所以艾族靈魂係路
當佢地有自主意識幫手
咁點解會咁岩淨係得出場過既巨人幫手
唔比某d遠古巨人會幫手架咩

127其實好可能唔係ff
因為”路”本身係艾人記憶既資料庫 漢吉死左之後回歸路然後互相理解 成件事好ff7

唔係智巨先係路度咩
而且127個幕週圍都唔似路入面

乜都唔講就秒咗吉克

兵長作為最熟識吉克既男人，呢d野心照不宣

咁就要考究下路究竟係咩黎
就咁睇88話個描述就似係路將所有尤彌爾子民連結起黎 唔只連結9大巨人

88話講路個陣係講緊智巨繼承

而且重點係韓吉死個陣畫面唔似係路入面

127係漢吉用班死去嘅團員嚟說服Jean加入左膠救世隊(又係用馬可 Jean =馬可嘅奴隸)

漢吉:我覺得當初為了人類自由而獻出心臟的那些同伴都在看著我
(呢幕同艾爾文送死前同兵長對話個陣FF過一樣)
漢吉:他們大部分都還不知道牆外居然存在著人類就死。但是‧‧‧他們應該沒有人會說出"只要讓這座島上的人得到自由就夠"，如此心胸狹窄的話吧

艾撚巨人嘅椎骨頂部有條好似supraspinous ligament嘅野，可能係戰鎚條cord

連基督教咁大愛，係舊約都要滅族，仲要絕人子孫，艾族想消滅其他人我覺得根本好正常

其實你講嘅就係核心問題 互相了解嘅前題係肯傾
但你有無辦法令萊納老豆重新接受萊納老母同萊納
仇恨呢樣野 好多時候雙方連傾嘅意願都無
放翻現實 你有無可能叫遜尼同什葉唔好再打啦 坐得慢慢傾 真係啋你有味

仲有阻止地鳴還阻止地鳴 救世主還救世主
而家我向你屋企dum一百粒原子彈 我突然之間唔dum 你會當咗我做救世主？ (雖然我100%相信創哥跟住會咁寫)
我想講呢種諗法實在太過偏咗向艾族果邊 太自大了因為我停止咗向你施暴 所以你就要當我做救世主 (實際上當初發動呢場浩劫的都係我方) 其實有無試下代入瑪雷人的感受諗下 我家園 我親人 我識的人被呢堆怪物科技摧毀咗8 9成 你仲要我當你艾族係大救星？ 我世世代代都憎你艾族黎唔切啦

冇錯 不過果位ching唔係話要人當艾族救世主既
純粹係覺得停戰後，時間會沖淡一切

真心天真過天真嬌
不如叫佢出公海開po，問會唔會停止仇視黑警、會唔會將反送中事件食落肚，唔講俾下一代知
實被人屌到仆街

我自己有諗地鳴之外既plan，但都係要用高壓強迫手段 用刀指住其他國家、懷柔滲透洗腦扮好人
內外兼施 以征服全球為目的既邪道plan，只係唔會死幾十億人心理上冇咁難過

但果位ching既plan完全忽視人性既醜惡，將一切托付畀運氣，即係「機率」
咁樣已經唔符合艾倫所要既「根絕」仇恨既目的

有道理，expect人地當救世主係好自大，所以正路唔係滅世就會偏和平。但假設唔消滅巨人既能力就咁左傾end就真係唔太掂。但假設作者會考慮將能力根除，起碼會係個新開始先。世界要重建都要好多時間，仇恨都唔會即斷（因為唔現實）。我比較樂觀覺得創哥未必會咁on9真係作左膠end再變佢地做大英雄呱。但確定既係左傾既鋪排都有，佢地阻到艾倫之後會點走真係唔知。

咁現實戰爭既仇恨都係只可以靠時間沖淡啦。天咩真，講緊幾百幾千年後wo。比多人屌都唔代表我冇道理 係咪咁講呀。和平思想都唔等於左膠啦。人性既醜惡係必然，我冇提姐，咁世界總有d人會仲帶住仇恨活 有人唔帶啦。大佬世界係要講共存，總要有新開始。但左膠 大英雄end一定唔係，係巨人之力既消滅囉。btw我講既時間沖淡一直都係講以巨人唔再曝光之後，呢樣就係島同世界既人既分別 作品都有著重好多次。

更正少少，應該講大部份既感情都可以靠時間沖淡。仇恨呢d過幾代就會淡。作品有強調過世界既仇恨會指向艾人都係因為瑪雷既軍國主義利用巨人之力不斷挑起戰火，世界係持續被巨人之力壓逼，所以先會keep住有停車仇恨。呢個力量既消失會係首要。

好認同 122後好多推進的橋段同情節 都有一種好唔「巨人」的feel 無論你支唔支持滅世都好

咪就係話俾你知現實既仇恨都沖唔淡
幾百年幾千年後到時人類文明都唔知仲喺咪到啦
短期仇日 BLM都搞唔掂，長期點搞得掂呢？

你被人屌得多咪要反省係咪眾人皆醉你獨醒囉

人性既醜惡係必然，咪即係時間變長都唔可能根絕仇恨囉

巨人之力消失係呢到公認架啦，但呢個係必然，唔關解決仇恨事，消失唔會加分，問題仍然係存在

資訊發達歷史點樣傳遞，你睇下支那班小粉紅點樣？

認真既你不如出公海開po問大家對黑警既仇恨會唔會停止先

「仇恨呢d過幾代就會淡」
唔明你點樣咁跳脫咁有自信

網絡年代記錄變咗容易既事，某d國家 甚至邪道化（現實都好明顯啦），仇恨真係可以終止？

將民族存續託付喺機率上真係冇眼睇

咁世界都冇餘力會打，咁戰火自然會暫時停止啦。

反咩省？見解，belief唔同就我錯？你搞錯咩？呢度連少少意見 少少立場不同都容納唔到？和平少少既解決方法就要推人出去公海開po比人屌？

咁你個case係咪無視左人性都有善一面但好老實講一定善惡兩方都有。有人會偏向和平共存 有人會偏向繼續仇恨。但咁起碼就係講緊巨人之力冇左會係解決問題既首要條件，呢樣都係話唔定，要睇之後既做化。

老實講漫畫中都有戰爭英雄 戴巴既case啦，身為艾人都做到英雄更係瑪雷既揸fit人咁濟。唔好講咩唔會有英雄呢種咁浪漫主義既概念存在，因為實際上係有過。

唔係跳脫，現實例子都有。只係有人都係覺得係前代犯既錯，後代唔應該受。呢樣我上邊都有提過就係漫畫既人思想要同時有進步先可以達成和平既共存。唔通你覺得人既思想唔會進步？我反而覺得呢次既地鳴係重大event改變人既思想，可能都係我一廂情願，但唔係冇可能。

話咩都未做點知最後得唔得...

不如組對band用音樂感化全世界啦
未做過點知唔得呢？仼何方案都有缺點

冇餘力打還冇餘力打，仇恨stop唔stop係另一見事

冇話唔容納意見，你係有說服力咪大家討論一齊進步下囉
事實係你個belief錯漏百出解決唔到任何艾倫care既問題
人地都詬咗唔想搏，人地要100％保證，你就要人賭機率，仲自認有道理咪搞笑囉

連出公海講自己意見都唔敢，唔敢代入現實情況，都知你咩料啦

我一直講緊機率既問題，又點樣無視人性既善呢
我強調緊既係一日有人類惡，一日都唔會根絕仇恨
「呢樣都係話唔定，要睇之後既做化」
又係機率問題，你冇100％就唔好講出黎
好簡單，最明顯既例子，人類惡>支那>小粉紅
上上下上仇恨唔停，一有咩利益衝突釣魚台，又剷番起日本侵支
仇恨點樣沖淡？

戴巴個case點同地鳴比啫，人地以前係巨人大戰，大家有得有失，地鳴一面倒喎，唔好亂用比喻啦

講現實例子出黎畀大家評價下，想睇下係咪真係100％徹底斬斷仇恨鏈

創哥要完得靚實有方法，但一定唔係你所謂既plan囉

抽到乾晒塘

感覺上你個立論少左樣野,
我認為佢要終結仇恨係要一邊都對情況懺悔,另一邊原諒
類似德國二戰後既反省悔過

具體做法係大約 加bitch 營火晚會既道歉 溝埋烏利 肯尼既故仔 咁

一咩百percent? 咪講左有人都會帶住仇恨，有人都會接受歷史，唔會帶仇恨去新一代。唔會係我既plan咪唔係，我都係討論，推測。btw都唔會係你個plan

唔好以為講得好笑就岩
滅世乜柒都唔洗諗真好

咁你有咩例子？死拗爛拗
根絕唔到仇恨就收番埋佢啦
我從來冇話自己個plan完美解決到，解決到我就係天才啦
地鳴解決到艾倫care既問題，合符邏輯設定，就係咁簡單

真 我係講得唔夠詳細。懺悔，公開反省都係必要。

帕島平民被代表好撚慘
明明葉卡派喺島民民意所歸

大家咁話

屌你老母唔係要左膠bbq 大團圓結局呀，寫死艾連可以呀但唔該結局寫全世界反殺返個島

冇地鳴冇籌碼真係搵鬼同你傾，呢個世界既野永遠都講籌碼，唔明點解成班左膠可以咁天真覺得之後個島唔會比人反殺

根咩絕，我冇講根絕，係沖淡，你就搬撚到個龍門去你自己想要既位。

例子：簡單少少中國對日本文化既接受程度，有人好受 但仲有人中華膠屌鳩異國文化 糾纏係2戰既日本。身邊有猶太人朋友，亦問過佢對德國點睇，佢90後，佢係覺得前人既錯，唔關現代既人事，雖然呢個case係generalise唔到，但起碼有人係唔會有仇恨。你咁相信人只有惡咪繼續囉，我講既係兩邊都有。

Btw你個plan咪又係左傾，係咪又要屌呀。
我一直就係講緊艾倫個plan只係合乎佢自己既邏輯，但當觀眾既討論可以理性思考既時候，應該討論下有咩alternative. 已經唔係淨係講緊艾倫既心情，要care佢心情就唔洗討論啦，反正佢都係因為私情要世界滅亡。

艾撚死可以
但唔該左膠團陪葬向被代表嘅帕島平民交代
之後創哥點寫求撚其

做咩呢兩日大家咁好火地鳴呢個part唔係一早傾過無數次啦咩

成個月係要重覆討論吓

唔一定要放棄地鳴，肯犧牲多幾代既人等軍事力量追到就得，追求另一類既籌碼就可以放棄。

因為有隻死雞係度撐飯蓋

因為艾爾文你唔係度 得返件 乞人憎既阿爾敏係度

好似同電話錄音講嘢咁

最終回倒數3？係只part 1定成個final ?

沖淡唔符合艾倫所想，咪唔撚對題囉

支那粉蛆平時咪出精日本，有事咪出征小日本
人地代表自己參拜靖國神社，咪又係被粉蛆炎上
仲屈鳩我只係相信人類只有惡，理解能力有冇咁低

講咁耐都知我唔撚係左派啦，明顯係我代入左仔思想去諗，仲有左傾=/=左膠好冇
「艾倫因為私情要世界滅亡」屌你講咁耐原來唔識睇漫畫

比你追平又點，全世界圍毆你咪一樣輸，同埋實追得平既咩，追唔平追得唔夠多咪又係全島陪葬

其實有冇解釋過
吉克比兵長支雷槍吉爆
吉克係死前一刻
比無腦巨人塞落肚 吉克可以復活？

入左路 堆泥沙

呢個漫畫Post呀
漫畫仲有2集就完

開外掛
尤彌亞想點就點架喇

唯一解釋Ymir唔想吉克死

唔通艾倫死後 去維持地鳴既個班人就唔洗犧牲咩一樣有人要接佢棒 一樣女王要被逼繁殖下一代 冇得咁樣比邊方面應該犧牲多d架啵

佢串尻緊你呀大哥
講好笑呢位就麻麻地架姐
講好笑成個post你最好笑

真係救命

所以溝通係未必有用

我諗局部地鳴可以係有目的咁國家用。在用前搵出對島敵意相對冇咁大既國家or對瑪雷有恨意既國家講，想安排資源交換，密談組織聯盟。再地鳴破壞結盟以外國家既軍事要點。同盟國家見識到地鳴力量之餘亦有賺，因為敵對國重創，相贏。

講真，軍事力量未必追得快，但其間再積極搵國家傾deal，再組織更大既軍事力量。 追唔上前都繼續留地鳴。

暗黑兵法 佢用另一個角度說服你
而家你明點解艾倫要滅世未

撐咩 因為我要講既係咁多 你仲要覆我咪再講？你地淨係識reject。reject咪提出滅世外更好既方法去駁囉，淨係屌呢樣唔work果樣唔work。

算把呢個區既人都唔會正視和平諗法。講左既野 又唔接受。慳返，繼續圍爐捧艾倫上天囉，咩都唔洗諗 直接滅世 爽。

傻嘅我地係覺得滅世得架嘛 用滅世啦
而家你覺得唔work緊係你提出
你又提出唔到 又唔鐘意滅世
你淨係識reject

你覆我先架盲毛
你要我地唔reject都要俾個有說服力既plan黎睇下啦
咁多人話你冇考慮乜、諗錯乜、誤解乜仲自以為比地鳴好

係呀，咪滅囉，但滅唔滅到呀？滅唔到呀依家，收返埋啦。

咪繼續打槄草人囉

我冇講過我既plan比地鳴好，就係想有人一路傾一路提議可以點行。但換黎既就係reject冇alternative

依家既進度艾倫滅唔到世唔係因為佢個plan有問題好冇

好似呢個Post開頭同我討論嗰個人咁
又係不停重覆啲說服唔到人嘅嘢

因為你個腦塞左，唔肯理解，唔信。

成個po得你自認自己個plan有說服力

眾人皆醉你獨醒

比成個post圍插到咁仲學人發咩脾氣
點呀你個話題無啦啦又轉左去滅唔滅到啦
咁你試下講一萬個方法出黎
我都可以用返你呢段野覆返你
因為劇情都未做到

仲地鳴係咪搞錯咗d咩
講咗唔犧牲女王啦

同嗰個人一樣
最尾都係無端端人身攻擊

咁不如佢講到明一定人地要人認同啦
你唔認同就淨係識Reject

你再屈多d囉，我冇講過我確信個plan work，我只係不斷重申被你地曲解既諗法。我提出意見，你地reject，我自然expect有更好既非滅世方法。話時話你都好鍾意搬龍門，我講咩都錯啦根本講滅世以外既方法係呢度就會比人屌，唔會受。

滅唔到咪因為有班叛國賊漠視民意去殺艾撚

我最緊要佢清楚交代調查兵團,法仔佢地班人下場,個d咩種族仇恨,後世恩怨你畫條友望住個太陽講終有一天,我相信一定會......又或者兩島人關係一步一步改善咁留返個空白結局俾人幻想下仲好,係有少少不負責任但總好過草草了結一件咁大嘅事同結局
（不過創哥應該計算好晒)

成個po得你地幾個？發咩脾氣？
你地屌和平方法就得，我屌滅世唔得？

最on9係佢係反地嗚
再叫你諗個plan出黎
大佬咩事呀 我撐地嗚架嘛我
唔講以為佢出糧比我地添呀

你由頭到尾都曲解我，我既前提係可以犧牲朋友 家人 可以點為大局著想 改變島既情況。都係講緊假設艾倫唔出於私情行動。

拿就係呢d位
唔係滅世以外嘅方法都係錯
係你講嘅野錯姐
咪亂屈先得架
你憑咩代表曬滅世以外嘅方法咁自大

你咪係個d自己個方法人地唔受就話人地唔聽
但無諗過係自己個方法有問題

我唔係搬龍門呀，我係冇諗過你咁癲咋
唔確信自己個plan work，咁你喺一個必定work既 plan面前講黎做乜呀
一早講咗work既非地鳴plan係可以接受，幾個po前既討論都係咁講，問題係你俾唔出

追post好睇過137

我咪就係唔知你發咩脾氣 你又問返我轉頭
你吹到成個po得我地幾個好啦唉
同埋傻豬黎嘅 邊個話唔得你咪屌囉
不過你屌完大家嘅回覆自有公論咁解姐

咁你唔想諗咪唔好覆囉 滅世派死忠。有邊個expect自己既plan一定work呀，陰d陰d屌人方法唔撚掂實好爽啦，滅世岩啦 踩哂世界一了百了。最重要既思想問題都冇解決。

係咪真係咁on9呀你
個情勢咁嚴峻既原因就係因為創哥特登set到咁
你將佢兩難既前設扭橋，洗鬼你諗咩

你地既表現唔係咩提出左少少既方法就比人屌到化。btw我冇代表滅世以外既方法，我亦覺得自己既方法有問題 唔一定work，你又曲解左。你屌既同時 都可以講下有咩計仔。一句唔得 滅世啦，咁不如唔好覆

撐滅世就比你叫死忠二分法 我都無叫過你非滅世死忠唔公平
咩想唔想諗而家題目係 「試想出滅世而外方法並詮釋之」咩 由頭到尾係你一廂情願成日自己諗唔到就要人諗
你話事咩大哥
喂大佬咩事呀 無人話要諗架 得你話要架咋
同埋大家都唔算陰d陰d啦 都明屌架啦其實
咩叫最重要 咩叫無解決 踩死曬其中一邊都解決唔到！？

笑到仆街

咁叫on9我提出咁既討論都係想諗下點走。討論自由都冇同中共有咩分別。睇唔岩咪唔好覆。鬼唔知佢特登咩，佢仲特登唔講咁多世界既情報 國定既立場，令讀者覺得係2選1，2難既情況但實際係有third choice啦。

艾倫想為同族重獲自由，無後顧之憂不受枷鎖限制
屌丫 原來女王唔撚係同族？
唔想犧牲同族=為私情

可以有third choice但前提唔撚係將佢前設扭到你自己心水好冇

都係個句 點解一定要講有咩計仔 而家返工呀？
撐滅世就唔好覆點解？
撐完滅世 你又逼人講其他計
講返我撐滅世 你又話人無計
之後你又逼人講其他計
喂！呢度唔係討論計仔嘅地方呀！

恭喜你呀你又成功去返third choice呢個錄音位啦
之後就順序咩上帝視角呀 讀書要有其他諗返咁
你詳情睇返前幾頁啦
佢完全無視劇情設定咁討論 痴線

新年流流唔洗咁勞氣
支持地嗚派有佢地 覺得地嗚係最佳解決辦法 打到左膠一巴巴
你有你覺得其他路線先係出路 ,覺得佢地on9 解決唔到仇恨

巨人既有趣之處就係好多對立面,抱住唔同角度既人睇到唔同既野

反正都係個句,講論點都講到悶
睇埋結局就好睇

從來我都係撐地鳴，同樣接受可行 持續 有說服力能解決艾倫關注既問題既plan
唔接受佢d plan= 地鳴死忠
一句講晒，佢d plan廢 就好似左膠明既plan咁，所以大家先唔受
佢d plan 勁 咪受囉

真
其實相信好多人都係你呢個立場
你唔接受佢d plan佢仲叫你諗添
Btw
你呢段野解釋曬呢幾頁發生嘅事
高質！

又熱鬧咗咁多

我嘗試代入個位巴打諗，如果我地係以色列人，而家有會唔會仲好想滅德國？

阿明被創哥捧上天再打翻落地獄

Animaechan笑到最後喎

我覺得純粹係模仿怪誕蟲嘅造型

你入錯post呀，快啲出返去

吉克個plan

有人話舊約同新約其中一個大分別係舊約下下都殺，新約就咩都講愛同包容

但都係同一個神

好想知艾倫到底睇到幾多未來
由好多之前既情節可以睇出艾倫唔係知道哂所有既未來
例如第一眼見到始祖會驚訝;
假設冇下一任進巨繼承人
未來既艾倫點解剩係俾部分既未來過去既艾倫知
啱啱呢集既情節艾倫事先又知唔知?
呢PART再加埋始祖到底想點同女王個b
下集到底解到幾多?

艾倫乜都睇唔到，單純係被始祖洗腦
始祖由始至終都係王的奴隸，運用巨人之力同地鳴幫艾人統治世界，但失敗
女王知道真相，對艾倫失望，個b係同個農夫生
結局阿明做主席，米卡莎返東洋做女王，同各國領袖握手，同意構建人類命運共同體，跳起yeah

大洪水 = 地嗚

如果係中國同猶太呢兩個case 我認同你
但巨人帕島似係印地安人(科技落後 世人眼中野蠻) 仲要佢對手唔一個 係whole world 所以帕島形勢要比你想像中劣一百倍
中國同以色列家陣仲喺度 帕島應該要類比人類歷史嗰D比人滅咗嘅國家/種族 你話如果佢地知道自己會比人滅 而咁啱佢哋又得到類似地鳴的武器 我諗十個有十個都會用
仲有滅世呢個term好似激咗D 所以一聽就令人反感 但你試下將滅世呢個term變成敵對國 個觀感就唔同哂 地鳴係對敵對國所發動的一種核武器

睇睇吓突然覺得艾米幾合理

我有冇眼花

艾米艾希都合理啦

開後宮對未成長嘅米卡莎係無問題嘅

CP黨咪入侵漫畫post

望返艾倫隻巨人造型，似唔似一隻扯線公仔

無線佢個頭就要拖地

你艾希死忠黎㗎

其實到左新約最後咪又係要毀滅世界（現有世界），創造新世界（新天新地）

我睇完122先發覺艾希嘅劇情可以寫到好精彩
艾米劇情對個主題冇咩昇華

當主題愈黎愈深化時，都唔見得三笠喺直至137話 一路以黎既劇情推進上有咩用
莎夏、讓、弗洛可、阿妮，甚至柯尼都重要過三笠

講到底，三笠只係一位睇起上來似女主角嘅配角姐

睇曬咁多集加埋各位巨人粉嘅回應，覺得艾倫呢位主角真係寫得太好了，連佢要滅世嘅思路都係好嚴密也有正當性，除左殺人就係唔啱（？）之外，根本無咩地方可以挑剔，搞到出到而家大部分嘅讀者依然企喺艾倫嗰邊

mikasa成個老母咁淨係想困住艾倫又唔肯理解佢
好難對艾米有幻想

頭兩季我都幾鍾意三笠
因為NieR 2B同樣係短髮戰鬥力高 石川由依配音
自從白夜三笠打鳩兵長就覺得好煩
打既原因係因為艾倫被兵長打
之後第四季上飛艇又係想打兵長
愈睇愈疲勞
唔係話憎病嬌，起碼要有個人思考先啦，三笠d舉動同家畜一樣

所以我覺得艾撚係112鬧三笠係正確嘅
起碼佢除低圍巾
依家肯對抗艾撚地嗚先

艾乜撚啊叫佢艾主席啦

岩呀，完全無鬧錯

佢依家又拎返條頸巾啦屌
屌 到底123-137呢十幾話嘅米卡莎有咩成長

冇

艾撚，字主席

但係唔知點解我又幾鐘意mikasa
記得有一話係三笠視角去畫
唸緊如果佢當日答艾倫另一個答案係點

果話連mikasa自己都話佢唔想去了解艾倫既諗法

可能艾倫會話俾佢知個滅世計劃掛

聽返第四季嘅op,入面有句"Let's start a new life from the darkness, until the light reveals the end",會唔會係暗示巨人嘅結局

可能因為三笠臉紅咗
但係又答：家人
艾倫覺得佢唔敢面對自己嘅內心
但係唸唔到同滅世有咩關聯

重有最尾個段有一句 destruction and regeneration

destruction應該係指地鳴，咁樣regeneration係指.......

呢條金剛棒答到你
艾倫喺未來見到米卡莎為佢而死
所以 1. 好奇點解米卡莎為佢去到咁盡
2. 想推開米卡莎 避免米卡莎接近佢而死

應該係
而且創哥係神聖樂團嘅超級fans嚟
艾倫係創哥用神聖樂團嘅一首歌建構
話唔定佢哋除咗主唱之外全部都知道晒結局

用咩歌？

三笠為艾撚而死

似似地
有新一批嘅艾爾迪亞人=（艾撚用始祖之力令班人忘記哂發生咩事）繼續傳宗接代
三笠同兵長就將成為呢段歷史嘅見證人

覺得阿爾敏嘅記憶都無改變到

因為改左記憶佢點樣做旁白啊

係用神聖放逐嘅邊首歌？

連旁白都係不可靠敘事者

點解係除左主唱？
啲歌詞係主唱寫

因為主唱有精神疾病
佢試過喺演唱會沖落臺貼塊魚板上鏡頭
所以應該唔可以講晒成個故事
可能其他人係俾原稿
佢係劇情大綱

唔係情緒病咋咩精神病好似嚴重啲喎
但佢唔知既話即係作啲詞唔關事
而其他團員冇份作曲作詞亦唔需要知

仆街，臨瞓見到個好尾機嘅整理，又冇得瞓

137話有兩條好特別嘅線索，我諗呢個po大多數巴打都見到：
1. 賦予巨人之力條蟲現埋形
2. 吉克係第一個未傳功就死撚咗嘅巨人

然後4chan個手足（懷疑係u/skyclad_observer）覺得我地有兩重誤解：
1. 艾倫同始祖喺122話後真係自由咗？
2. 條蟲出嚟真係諫山鳩up畀個理由左膠屈機？

佢嘅理解係，一日條蟲仲想生存同繁殖，艾族一日都唔會由巨人之力解放，所以艾倫嘅真正目的係引左膠幫手打走條蟲

呢part我唔同意，艾倫冇咁醒目，同埋佢應該真心想滅世

但係佢之後估劇情個part好癲
講返兩個線索：
1. 賦予巨人之力條蟲現埋形
2. 吉克係第一個未傳功就死撚咗嘅巨人

所以好大機會：
1. 條蟲如果係巨人之力嘅起源，殺咗佢就會消滅巨人之力
2. 女王個b好大機會拎咗吉克嘅巨人之力
3. 艾倫直接入咗個兩難局：如果救條蟲，就可以再地鳴落去確保艾族生存，但係女王個b會背負巨人之力嘅詛咒；如果唔救條蟲，個b就唔使背負呢份力量，但係地鳴持續唔到，島方嘅未來仲未確定
4. 梟：要愛人
5. 艾撚唔愛人就會再地鳴落去，冇解決過仇恨；但係佢相信梟呢套嘅話，就唔會詛咒個b，而會因為愛下一代而選擇放棄地鳴，打破呢個循環
6. 喺多重意義上，艾倫咁樣做都超越咗將巨人之力交畀自己嘅老豆

佢列埋咁樣諗有咩問題，我都諗到呢個方向點樣連到mikasa條線，不過夜了唔知大家點睇

3個度兩難咩
地鳴完先殺條蟲咪唔駛選擇囉

如果話殺死條蟲就冇咗巨人 再跟手搞掂埋件事當結局嘅話
我會好失望 感覺係從漫畫角度加個setting嚟輕鬆完故事

壽春巴你嘅分析都好獨到，你可以出多幾篇分析文，一齊深度討論推廣《巨人》學

不過如果照你咁嘅方向，咁樣點樣解決帕島同呢個世界嘅仇恨（洗腦唔會對非艾族人嘅倖存者有效）

所以我覺得艾主席特登俾左膠團打自己，其實係想佢哋幫艾主席滅怪誕蟲去消滅巨人之力

至於第二條線索，因為漫畫至今都未畫出無傳功就死嘅巨人能力者點樣將巨人之力隨機分配嘅場景，可能下一集呢幕會出現，條蟲都好關鍵，下一集應該都係會揭開圍繞呢條蟲（巨人之力）嘅伏筆

原來真係skyclad
巨人最強fans

瞓醒先諗艾倫應該真係冇咁醒目

要睇作者功力，點樣造成兩難局面，
睇完白夜之後我信創哥

雖然老實講有少少機械降神feel

唔好低估艾主席四年後嘅智商

希望今次唔好做錯決定了

和平：難兜，要解決現實的可行性
魯魯修：使得國際關係太兒戲，難兜，重蹈百年覆轍（戴巴）
悲慘：可行，但只會令122之後強調的和平思想淪為笑話，無視前面舖塾——走出森林（地獄），莎夏老豆說的話完全作廢
最多人正皮，類近無限月讀結局：亦可行，但同上
救b結局：睇點兜，但斧鑿感太重
呢種情況都完到，唔好再叫創哥，叫創神

改：
1.（英雄作戴巴家族，其他作為二等公民生存）
2. 舖墊

雙羸結局，即無限月讀：同上，應是最好結局，是指作者需要扭橋，全世界都清楚艾倫係敵人，就算艾族已經唔係敵人，艾倫都係敵人，噉究竟艾倫可以點避免死而同時獲得自由，即係佢會咩去向呢？

同上是指作者...，又打錯字

我改番先：
和平：難兜，要解決現實的可行性
魯魯修：使得國際關係太兒戲，難兜，重蹈百年覆轍（英雄作戴巴家族，其他作為二等公民生存/回歸集中營）
悲慘：可行，但只會令122之後強調的和平思想淪為笑話，無視前面舖墊——走出森林（地獄），莎夏老豆說的話完全作廢
雙嬴結局：應是最好結局，但作者需要扭橋，全世界都清楚艾倫係敵人，就算艾族已經唔係敵人，艾倫都係敵人，噉究竟艾倫可以點避免死而同時獲得自由，即係佢會咩去向呢？點安撫地嗚受難者家屬
救b結局：睇點兜，但斧鑿感太重
呢種情況都完到，唔好再叫創哥，叫創神

地嗚受難者家屬＝全世界＝島內外族人

撈亂咗Sorry

呢個有啲機

咁做同145王呃全族冇分別

但係單純ko左巨人之力唔會解決到艾同瑪雷之間既民族仇恨，更加唔好話有無人真係信你無左巨人之力

下手咁寫咪世界都意識到做錯
跟住bbq和解
你見前幾話士兵啲反應都似鋪緊

不過創哥你咪撚咁寫啊

上集艾人見到瑪雷士兵，都仲係度對峙
唔係指揮官見形勢咁樣收手既話已經開戰左
都已經世界末日仲可以起衝突，一停地鳴一定會再開過戰

根本仇恨經過咁多年已經植根係每個瑪雷同艾人既心底度
唔係中途收手就可以解決到呢個問題

連登仔全部中計

相信創哥

特登整個網站倒數

係

喺呢度推測一下138集劇情先，解下悶

爆炸嘅光芒閃過，阿爾敏來到道路，今次道路入面有艾倫同埋始祖蘿
阿爾敏同佢哋二人展開驚天動地嘅嘴遁較量，對話入面會解開大量有關巨人嘅伏筆（戰鎚記憶，巨人之力來源，尤彌爾身世之類），同埋阿爾敏作為當初打開佢出牆外嘅渴望嘅人，自然都要由佢去回收呢段伏筆
對話會突然間中斷，俾視角返到外界，鳥巨飛來接走阿爾敏去同其他人會合，跟著大家返到要塞大團圓，點知發現身後嘅巨人竟然重新啟動，然後佢哋擺出一副絕望嘅表情；同時，畫面轉到帕島，艾倫講埋未完結嘅對話，兼且走去搵女王B（假設女王B因為係吉克死後第一位出生嘅艾族BB所以自動繼承獸巨之力），漫畫最後喺艾倫抱B重新發動地鳴一幕作結

咁145王同左膠敏一樣都只係將問題推俾下一代

不過145王就想艾族以後都應該仆街死
阿爾敏就FF 喺嗰段時間諗到解決方案

條片好型

訓醒諗起一樣野
點解艾倫唔信左膠敏個套
一來艾倫就曾經因為相信自己既同伴而令兵長班團滅
所以驅使佢只會相信自己個套，唯一可以確保朋友安全既方法就係呢個世界再沒其他人

二來左膠敏自己咪就係玩語言藝術既佼佼者艾倫第一次變身之後，就出口術撚個分隊長唔殺佢地。
貝托著草個陣又出口術令貝托猶豫

唔好話其他人呀，就算係你自己既說話都信唔過啦仲好意思話大家要溝通，溝通咪又係俾你撚。

我唔係好明白點解因為覺得滅世之後就會解決到仇恨，就算全個世界得返艾族人佢哋依然都會有仇恨，如果唔係就唔會有之前嘅巨人大戰。即是左膠end都係一樣，就算呢個世界冇晒啲咩巨人之力，一樣會有歧視，再慢慢累積成種族仇恨，中東男孩就係最好嘅例子，人天生就係會排斥同自己有差異嘅人。
再和平嘅時代都會有殺格里沙阿妹嗰啲人去製造仇恨引返戰爭，係紛亂嘅時代又會岀現莎夏老豆呢一種人可以放下仇恨嘅人去創造和平，然之後又會出現返第一種人，不斷重複再重複。
對應返一開始既思想美麗而殘酷嘅世界，人厭惡同自己有差異嘅人係人性之中嘅殘酷；而能夠對同自己立場唔同嘅人有同理心，呢個係人性之中嘅美麗。

不過情感上我都會想係滅世結局，純粹係左膠end我都覺得可以接受同埋有佢合理嘅地方。

冇人話過滅世係要黎解決仇恨
由始至終目的都只係拯救牆內嘅人

就算係佢哋都會繼續內戰，耶格派對因地鳴而死嘅人嗰啲家屬。

會演變成點冇人知
我剩係知出面嗰班俾人洗曬腦
無時無刻想致我地於死地嘅真惡魔冚球剷最重要

我最想都係滅世結局，但係都從其他方面諗俾定啲心理準備自己先，如果唔係追咗咁多年最後左膠end我驚我自己接受唔到

其實內戰難啲 因為地鳴戰耶格派已經控制唒成個島 最多最後會變成耶格派單方面清算班左膠

難講
囉係手可能淆到唔敢寫

有無咁善良
有既話一定抄晒中港高官落去
再30000 thx死前狗屋互轟
諗起都開心

其實上面反滅世派有樣嘢係講得啱架

就係泊島真係冇喺載巴宣戰之前表達過自己想要和平
攞145王嚟比真係唔啱架
145王臨入島前都仲要放話出面敢搞佢就地嗚搞番你哋
出面嘅唔可能覺得呢啲叫做「表達和平」
係載巴演說先至話原來145王想要「和平」

當然呢啲真係要怪漢吉喺載巴宣戰之前幾年都不作為啦

如果你睇完前幾頁先咁講，好明顯係你理解錯
咁耐以黎冇見過漫po有人認為滅世會解決仇恨
你講既仇恨唔同艾倫指既仇恨
艾倫想終結係「種族仇恨循環」，想族人自由出牆，唔會被外人尋仇
艾人內戰對艾倫黎講wfc，人類本性黎 冇得理咁多

到時艾倫用始祖之力洗腦咪得

成日話要傾，但幾年嚟乜都冇傾過

首op之前話係有劇透
完整版出左啦，之後d歌詞都係形容無家可歸同淨得番自己一個，會唔會就暗示個結局出黎呢

一日未結局一日都冇人答到
鎮魂曲d歌詞同mv都係好耐人尋味

淨得番自己一個...

(1) 連埋島陷球產
(2) 留係path陪怪誕蟲直至永遠

又話死左又好
死左之後都好
要繼續前進 係你自己開創既故事

結果 : 死後再出返黎幫手屌打艾倫到爆頭

我避走他方唔會出黎架啦
不過你唔好打我
打我就會還手打到你仆街
咁都唔叫表達和平？
係咪要講你打到我死都唔會還手任打唔嬲先叫表達和平？

咁事實外人眼中真係145王喺巨人大戰敗走渣喎
咁叫做「表達和平」？
係得馬策政府同載巴家知道有不戰之約渣
其他國家都驚緊泊島呢個炸彈又再突然發作
所以載巴未演說之前個人權會議已經咁樣屌緊啦，泊島有表達個和平嘅會話島外艾人有人權，島入面全部仆街冚家剷？

咁係因為你理解錯姐

滅世 從來都唔係咩大義 要人類 以後唔好鬥爭
只係為左保護島內既人ONLY

145王係表達左
馬萊人夾埋戴巴講大話呃人係唔關145王事
而且仲證明左就算島人肯表達和平都未必可以正確傳達到
因為會有既得利益者阻撓

乜嘢
明明載巴演說講明
係145王/載巴家/馬莱政府夾埋做出嚟嘅戲
其他人眼中145王係敗走，仲會隨時番嚟發作都唔出奇

如果想表現島人就算表達和平都唔可以傳達到
應該要喺人權會議咁樣講：
「雖然島上嘅惡魔有求過和！但嗰班仆街冚家剷唔可以信！必須要剷除！」
咁至係
但佢哋只係話島外艾人都係被強迫生育係磨菇架！島上面先係應該要憎嘅敵人！！

想講泊島表達和平究竟有冇用
同
「泊島喺載巴演說前冇嘗試過表達和平」呢件事實
係冇關係

都係嗰句呢樣要怪漢吉佢哋，令艾倫睇唔到有其他可能

敗唔敗走冇關係的
重點係佢走左閉關唔再打
最初既問題係佢有冇表達過和平
只要走左話唔再打就已經係表達左和平啦
唔係勝利者先至有資格表達和平
敗者都可以
更何況敗走既話威脅唔係重冇咁大咩

島內有冇表達和平同有冇用係兩件事

我提表達都冇用
係因為上面反滅世個討論係話表達和平就唔駛打
但艾倫就係明知表達左都冇用
所以表達和平先唔係一個可行既option
除左開打冇其他辦法

做咩咁多負皮

其他國家根本唔知145王唔會再打
假如北韓俾人打到仆哂街鎖埋國
外面啲人都會驚金仔有一日痴起上嚟亂射核彈
唔通咁叫表達和平同冇威脅咩

島內有冇表達和平同有冇用係兩件事

咪係囉
問題係「島內表達和平」喺漫畫係冇發生過
所以係導向唔到「表達咗都冇用」呢個結論。
呢個真係純粹艾倫嘅睇法

姐係咁，如果漫畫之後左膠敏贏哂做英雄，之後外面開始屠島報仇，咪真真正正表演咗「表達咗都冇用」呢件事囉

但係咁樣唔係一個好結局

145王有冇表達
同
其他國家知唔知
係兩樣野黎
所以我咪話原本個問題係145王有冇表達
而145王係有表達

再推前少少點解要研究145王有冇表達和平
係因為上面反滅世巴打話艾倫冇嘗試過表達和平就開打是不對的
所以先會出現145王已經表達過但冇用呢個討論

簡單啲講就係
艾倫明白表達和平係冇用因為冇人信因為有人會阻撓
145王就係實例證明左表達左左想和平都俾人阻撓傳達唔到同冇人信，對島人仇恨冇停止
所以別無他法只有滅世先可以完全停止對島既仇恨

個問題 其實同點先嬴到巴塞 係一樣
145王 同戴巴家族講過
佢地隱瞞
你可以推論出 呢個係出於政治考量 瑪雷係得益者 然後隱瞞
但你要點先叫表達和平?
145王 同當權者講完就走
然後係當權者 自己改史書 令到自己既政治利益最大化
然後話艾島人民無盡力去表達和平 因為應該要同全世界人講??
咁樣搬龍門好咩?

再講 就算呢一世代 艾撚 無表達過和平
但係「宣戰」既 係島外既瑪雷
瑪雷係一直都清楚 島內係無出黎既手段
佢地係侵略者 想拎巨人力量去達成佢地既軍事目的
所以 同艾撚計劃 有冇表達和平 係完全無關係

你自己諗下 由親生仔返國 到宣戰 得4年
仲要0科技樹 0政治聯繫慢慢建立
然後要求一個被宣戰既國家 用4年時間 主動同世人講我和平架 你唔好宣我戰?
分清楚莊閒先好喎

所以艾倫根本短視過阿明 你確保到島內既人唔會內戰唔會自傷殘殺咩
大陸只係島上人仇恨既轉移 如果無大陸 班友咪一樣想清算自己友

其實我諗係我哋啲讀者對創哥嘅要求太高囉其實邊個結局都係唔會完美消除仇恨，因為一日仲有人類生存，總有一日都會出現新嘅仇恨，連現實世界都無法解決仇恨螺旋，何況係喺漫畫入面

只係話，覺得滅世係相對好嘅結局，係因為艾主席一開始嘅目標只係消除因為巨人之力對島上人嘅仇恨（不包括全人類普遍嘅仇恨，即係罪性）。因為世界剩返低島上人，所以艾主席可以透過洗腦令所有人忘記滅世嘅事，從而享受到絕對嘅自由。雖然話過左幾個世紀之後可能會有新嘅事故出現，或者有人覺得唔妥（發現自己被洗腦）而出現新嘅仇恨，但係呢個方法係比起其他結局能夠換取更長時間嘅和平

短視過阿明
阿明停完艾倫之後有咩計劃？有冇諗過點樣確保個島嘅生存？
你覺得內戰定係畀人滅族會死更多人？全個世界得呢個種族，定係畀其他絕大部分仇視島方嘅人包圍住會更安全？

艾倫唔係要做到世界和平以後冇紛爭
佢既目的係唔想島人俾島外既人殘殺
只要出面啲人死晒島內人就自由

阿明而家既目的係停止地鳴
但之後呢？

而且內鬥呢家野只要有人就會出現
阿明既計劃都停止唔到內鬥

咪係囉
咁咪姐係145王做唔到囉
被當權者隱瞞咗叫咩「表達和平」
我認知中嘅「表達和平」就係同全世界人講
而唔係俾當權者隱瞞都冇所謂
而且145王根本只係想慢性自殺，和乜嘢平姐

講番現代
係
就係要主動出去同人講
因為就係明知外面咁憎島
所以越快越好
但係漢吉錯過哂啲時機，所以「表達和平」係漫畫入面係從來冇發生過

你話會好似145王嗰時俾當權者隱瞞係另一回事，冇發生過就係冇發生

「然後要求一個被宣戰既國家 用4年時間 .」

留意番
係有4年時間未被宣戰
而唔係宣咗戰之後有4年時間
0科技樹 0政治聯繫
係難架，所以咪錯過咗囉

隔離動畫post好多艾希信徒開始發功
想傳教 可惜進度太前費時劇透到人

145王閉左關鬼知馬萊會扭曲佢講既野咩
咁都入145王數

用已有進度嚟推廣艾希係我地嘅使命

都估到實有人執着係咪農夫搞大肚
但作為真正艾希信徒跟本唔需要計較呢樣野

單係女王為艾主席自願大肚同接受滅世計劃呢點
已經完勝米黨感情線

佢同載巴家馬莱政府傾好哂數
點會唔知呀
佢仲要「扮黑臉」話要踩死哂搞鳩佢嘅人仲點和平呀

佢根本只係覺得自己族人全部抵死
佢後代就算點俾人搞根本冇所謂
並冇諗過做啲咩想去提升自己族人地位

佢同戴巴傾好數係話推個馬萊人做英雄啫
又去返之前講過既問題
俾人打會還手就唔係和平
係咪要話俾人打俾人滅族都唔會還手先叫和平？

佢真係想和平可以唔洗推個馬萊人做英雄
直接話自己好撚錯唔想打想走封關都得

佢根本就覺得自己抵死，被滅都冇所謂
推馬莱英雄嚟係想補償馬莱
亦都隱瞞不戰之約
等以後外面啲人想打佢哋都唔會有事

睇咁耐覺得佢扭曲咗表達和平既意思
有就有，冇就冇，表達咗就表達咗，冇闊度之分
再講，帕島鎖國100年 唔對外侵略又唔恐嚇，對比馬萊繼續濫用巨人之力四圍撩交打
咪已經反映帕島係和平一方
人地想慢性自殺，咪即係唔出兵，咁咪即係和平，點解一定要人講到exactly要係擁戴和平先叫和平

關咩事想死同和平冇衝突喎

敗家又冇資格講和平
還手又唔自和平

咪係囉
想死關表達和平咩事
佢根本就對外面啲人點睇覺得冇所謂

咩咪係囉
想死又唔係我提出黎
你自己扯埋黎講先

總之145王避走左話以後唔出島就已經示意左唔想打仗
即係表達左和平

乜都唔講
叫咩「表達」呀
事實就係百年唔出兵人哋都驚緊會唔會再發癲

都話咗「表達」咗有冇用又係另一回事

總之外面嘅人都一路驚緊
根本就接受唔到「唔想打仗」呢個意願

都話佢想死
根本就冇意慾
唔會阻人打仗打佢

仲有想講
佢搞呢場戲
根本就唔係要「表達和平」，係「想死」

而家係講緊「145王有冇表達過和平」
唔係講緊外面人點諗

我嘅認知就係冇
外人點諗都冇所謂，咁叫咩「表達」呀

你真係夾硬黎

咁你有自由去點認知既

不過你既認知同其他人唔同啫亦唔係創哥想表達既野

以你對表達既定義，其實表達咗都一樣可以反口，表唔表達有咩重要
你一百年前可以judge 佢冇向全世界宣示
而事實上帕島的確係一百年冇對外侵略
呢個時間長度已經夠晒反映立場
依家係睇邊個先有邪念出手就邊個錯
我既定義就係已表達咗，係咁多

當今次阿明停到地鳴，佢地根本冇方法保證成千上萬嘅艾族人之中，唔會出現下一個艾倫；如果有方法，個方法就係洗下一代嘅腦

可以反口
同有冇真係表達過係冇關係
係另一回事

問題係艾族身體特徵太過特殊
一百年都唔出手根本令唔到人信服
啪咗脊髓液甚至冇關自己意願作為兵器
可以話一日有呢個特徵，一日外面啲人都會驚

當然你可以話既然咁都「表達」唔到
自然用「口表達」講更加冇用

係事實，所以我一直都只係想講「宣戰前表達過和平」呢件事冇發生過
冇話咁樣係「有用」

ok
不過咪代表埋其他人同埋創哥

冇代表其他人呢度都有其他人覆左你

咁多個po 有屌145代王既通常都係屌佢冇遠見、自私、唔愛人民、唔配做王
屌佢冇表達和平真係第一次見
假設你對表達和平個定義係常理
咁應該d人屌145代王既時候係會屌埋佢「冇表達和平，累到帕島被人宣戰？」
咁耐以黎，應該唔會除你之外就冇人屌
反而話 帕島一早講過人不犯我我不犯人既就唔少

同埋創哥寫埋出黎
都唔駛我代表佢講係人都睇到

因為佢覺得以後帕島有冇俾人宣戰根本冇所謂
「冇表達和平」只係佢其中一種不作為，人哋嚟屠島都係我哋抵死！有呢種諗法嘅人又點會覺得「為族人表達和平」係需要嘅事

我夠可以話因為係常理太過順理成章所以冇人討論啦

佢嘅目的係「世界和平」
唔係「為族人表達和平」，同族人地位並冇關係
反而以後我哋完部仆街死都冇所謂

145代王從來冇覺得要「為族人表達和平」喎
佢起碼係希望自己享清福期間係不戰

我夠可以話因為係常理太過順理成章所以冇人討論啦
都屌開一個人廢 仲會口下留情咩你鍾意咁諗你喜啦

咁咪即係有表達和平囉

佢係想自己享清福，拉全族一齊死

所以咪話佢覺得「冇需要」，所以咪「唔做」囉，你想表達啲咩

係覺得你對「表達和平」呢個定義異於常人啫

所以咪話係兩種認知囉
一種係「世界和平，不過族人係生係死無所謂」
另一種係「我哋族人想和平架」
而145王係想做前者，後者係覺得冇需要

係就係有兩樣認知
不過係
你認為點先叫表達和平
同
其他人認為點先叫表達和平

你哋以為係前者（唔以族人角度出發）
我以為係後者（以族人角度出發）

諷刺嘅係前者係符合咗左膠敏嘅理念

咁咪即係有囉，你點認知係你既事
假如戴巴馬萊冇搞搞震，外人認知就係帕島有表達和平意向
而你就執著喺145代王實際想法唔係咁，明明根本人前人後講法不嬲係唔需要一致，人前有表達和平咪得

145代王本身係左膠，有咩問題？

外人認知就係驚緊帕島唔知幾時打番嚟
唔見漫畫邊度有描述外人有咁嘅認知

突然覺得 好似中韓 個啲二戰受害者
日屌夜屌 日本冇道歉

其實係一早道完歉
但就比佢地自己個政府隱瞞扭曲左

冇問題
感嘆下姐

最仆街係帶又唔帶走全族人 重強行洗記憶困住艾人
和平係要雙方促成 唔係單向架 佢所作所為跟本談唔上呢兩隻字
姐係以前王用巨人之力毒害外族人 到佢手只係用巨人之力毒害自己族人

結論王族都係仆街控制狂

咪就因係為戴巴封鎖真相，而事實上145代王有表達，假如戴巴冇搞搞震，咁外人接收到既資訊咪就係帕島想和平
唔係145代王冇表達和平，一早表達過，要怪係怪戴巴佢地

諗法的確重疊咗
事實救世派堆和解劇情 全部都係自行和解
反而一講到艾島人想法就輕輕帶過冇下文

所以咪話145代王係失敗架囉

為咗分番開我嘅認知
我將「表達和平」改做「表達艾族有和平嘅意願」
呢件事145王係冇諗過覺得冇需要做
百年唔出手本來係有可能做到同樣效果，但都唔係因為艾人主動去做到達成嘅
而且事實因為戴巴搞搞震冇成功過

唔係話呢代艾人做咗「表達艾族有和平嘅意願」就會「成功」
只係純粹「冇發生過」

講咁耐兩邊都係企硬架喇，再拗落去都冇意思
談和就可以解決 證明左膠明plan真心弱智

根本就冇人話談和可以解決
係漫畫表現唔到「和談都冇用」令大愛撚死心呀
因為佢哋最唔想見到嘅「和談之後都仲係收皮」呢件事冇喺漫畫出現過呀
佢哋硬係覺得可能仲有其他可能性呀

呢幾個po撐和談有用既得一兩個啫
點講都好，個困境點set都好，大愛撚就係大愛，點都唔會放棄大愛既機會，唔關漫畫表唔表現到，我就覺得表現到既
佢地覺得有其他可能性，但都冇人俾到極具說服力既有效plan出黎，一係就亂改前設，即係得把口

結局列表：
和平結局①：艾倫未死，向世界議和
和平結局②：艾倫死（無諗過要做魯魯修），向世界議和
（和平結局是不太現實的，亦不符合全世界憎恨的局面，Armin需要近乎完美的計劃，作者需要大量筆墨解決）
魯魯修結局：艾倫諗住一死換世界和平（國際關際難以僅僅一人之身就得而和平，未免太過兒戲當中，忽略其中千絲萬縷的關係，作者需要大量筆墨解決）
悲慘結局：艾倫（死/未死），但世界無法原諒，全員滅亡（和平淪為笑話，不符合作品所舖墊的和平思想，亦不符合走出森林的比喻，作者需要大量筆墨解決）
無限月讀結局①：實則地嗚，收回巨人之力，再向艾族人洗腦和平結局，和平派向餘下倖存人口議和（有bug，不受洗腦的倖存外族人，即使艾族已同他人無異，以他們的記憶，猶記得誰是艾族人，尤其是知名的艾族人，並會把地嗚的仇恨回報艾族及艾倫（艾倫除非假死或易容換服，難以得到真正的自由），作者需要大量筆墨解決）
無限月讀結局②：真地嗚，外族人無一倖存，但艾族人活在自己受篡改記憶（可能是改作本身地球只得他們，沒有他人）影響的幸福世界，直至死去，由下一代來繼續開拓世界。（現階級未見篡改跡象，可能下集/最後一集）

地嗚結局：已落空
安樂死結局：已落空

每個結局都有爭議，究竟諫山創可以給出什麼樣的答案

動畫做到116話天地
116嘅艾倫應該無咗半條褲同鞋
但117又生翻啲鞋褲出嚟
唔通真係有啲嘢？

有冇巴打知道點解佢會問頭髮短左但女主角唔係細個長頭髮嘅咩？仲有嗰個好長嘅夢唔通係結局？
定係我之前睇漏咗啲嘢

未解

之後有咩新結局提供，我會加埋上去，
一有新post我就貼多次
下次我加返credit to 哭泣巴同其他巴打
次次都唔記得

進巨見到之後記憶,細個艾倫夢到依家mikasa短頭髮掛

有個睇法係
1. 動畫係漫畫修正版，動漫skip咗既漫畫劇情 動畫黨唔睇都唔影響理解
2. 動漫冇做到 艾倫問三笠頭髮長短+夢入面三笠講 路上小心
3. 動漫既夢改做一堆唔知做乜既flash back
4. 第1－3季總監荒木喺第一季果陣受訪，有人問flash back係咩黎，荒木答 其實冇特別意思，睇上去好似意義深遠先咁畫
所以似乎唔會解

自膠

正想出聲

飲多咗 打五個動畫錯三個

呢條AMV俾人擺上nico都一樣好多人睇
好多彈幕下
不過就咁睇啲彈幕
日本仔啲睇法真係幾唔同
因為日本近代太和平?

佢上次條片已經勁到癲
吹毛求疵既係兩次d人形比例都怪怪地，上次係超大巨，今次中間個人影似乎著裙係尤彌爾但壯過頭

冇ac睇唔到彈幕？

唔會呀
我冇登入就咁手機睇都有彈幕

電腦睇唔知點解0留言

scroll到最底
言語揀日本語

有冇人同我一樣覺得始祖巨人出現左之後成個戲情都好格硬？
屌你無啦啦俾法仔隻巨人識飛
班歷代九巨可以無限重生
仲有喺個內心世界叫醒死左嘅人
乜撚野黎

創哥藝高人膽大
逼自己走入絕路
再黎個驚世大反轉

創仔諗好咗結局 但係冇諗過點去結局
你講個啲on9野全部為咗將劇情推到今集艾倫爆頭
好希望創哥下兩集係一早諗好哂
就好似106-119係為咗120-122嘅神級劇情咁

希望睇到120-122動畫化

要等part2

法仔隻巨人識飛就之前已經埋唔少伏筆，無限重生果啲巨人係用戰錘能力整出嚟嘅軀殼。叫醒死人果part希望之後會講，但道路本身就係無視時空限制嘅，所以歷代智慧巨人嘅意識死後會困喺入面都講得通嘅

想問解咗點解法仔咁好彩揀咗飛巨未？

同埋，想問識飛伏筆有邊啲？
1軍人問有冇識飛巨人
2 91話法仔望鳥
3 睇到記憶

我反而係開咗地鳴後，覺得收得好急
成日用故中故呢招，又有新設定之類
無以前咁非常有心機追，但會睇埋結局
地鳴之前既真心正，感受好大，除咗王政

1 脊髓液決定巨人特徵
2 可以吸收其他巨人能力
3 獸巨講左唔一定係猴

呢幾樣野都合理解釋點解可以有鳥獸特徵
另外我覺得galliard 兄弟有鐵面好可能係因為用鎧巨液變巨人

thx

但點解法仔飲咗吉克脊髓液 會變鳥巨？
而唔係變其他品種既獸巨？

鐵面有可能

冇得解架喎正如點解吉克係猩猩一樣

thx ching
以為有解

可能之後真係會解都唔定

好
結局咗再算

好冷清

其實想問3月係咪唔更....
好耐冇追 唔太清楚

點解會覺得3月唔更
完全冇咁講過

懷疑見到今期係3月號

去到最後兩集仲有人問緊
三月號>二月出
四月號>三月出

情況應該同艾倫飲完"鎧甲"藥水就識硬質化一樣

即係話 五月號>四月出？

想問吓大家如果中立啲咁睇，你地覺得憑107、108、130話係咪可以當完整解釋咗女王條線
我發覺自己燈力有啲勁，打定個輸數先

我睇返訪談
創哥臨拉尾除咗講話想畫新漫畫之外，仲話想結局會有「說服力」，呢個應該係定心丸呱

睇左咁多年 我會選擇相信創哥

點解會有啲咁嘅人

條友盲反，巨人賣左1億本漫畫
差都賣到1億本？
仲要咁多外國粉絲，近年好少有漫畫可以風靡全球
真係差既漫畫唔會sell到出外國啦

咁全香港七百幾萬人
實有啲智商係低啲又唔知自己蠢既人既

屌又係睇多幾隻字用多少少腦都唔得嘅蠢人，
巨人都已經算易入口㗎啦，
噉都唔明無辦法，
講真啊，睇返天竺鼠車車咪算囉，做咩噉辛苦自己，
想睇打交出面大把，想睇搞笑出面大把，想睇無腦出面大把，唔係無得比你揀啊

斷估無作者會話自己作品無說服力
觀眾同唔同意另一回事

利申信創哥唔撚驚

精彩comments

其實收工唔想用腦都唔係罪黎
不過最好唔好周圍同人講到係套作品既問題仲好自豪咁囉

嗰位女仔好似假B

過多兩個月先推都未遲
爛咗尾=推人買GME

其實唔想用腦真係唔好睇巨人呢類作品
但唔想用腦唔應該係批評嘅理由

屌 篇文有心帶起兩班人仇恨
現家大熱喺鬼滅度，做家長嘅又可以同小朋友樂也融融去睇，又簡單易明，大部分人睇動漫都係以優哉遊哉嘅心態嚟看待，巨人同佢想像有落差咪嫌棄

所以我都冇特別highlight呢句
最憎佢地又打槄草人又偷換概念
巨人全程緊湊冇一話係廢話都叫拖，我都想巨人拖長d畫 ，特別地鳴篇
鬼滅係作者冇料延伸唔到 豐富唔到先快趣收皮，唔撚係節奏快同緊湊，FA就真係節奏快同緊湊喇

不過條友講鬼滅半神作同成班人講拖真係cls

d柒頭真係以為鬼滅紅到全世界，最紅都係日本咋嘛，過咗海d鬼佬wfc

呢d偽客觀真係好濕鳩，兜個圈讚鬼滅

佢呢部戲啱曬family gathering嚟睇，
從入屋角度講都幾神，
但我見唔到有邊個鬼滅角色同艾倫一樣character development，有故中故嘅plot twist，同埋互相衝突的思想同價值觀，
僅論上一回憶前，結局有冇變得深刻咗呢唔知。

爛咗尾應該被人笑到面都黃

佢哋會spin去創哥啲畫唔得
唔直接答

一句講晒
兩套根本就唔同種類唔應該拎黎比較
正如冇人會拎love live同回復術士比一樣

其實拎鬼滅同巨人比真係好on9
完全都唔係同一個類型既野
我都唔會拎魔法少女小圓同小魔女doreme黎比

同你幾乎同時出左同一句

齋睇上面一連串巴打爭辯，就知巨人戲有幾好，
頂籠都係嫌王政篇同馬萊篇人民、國與國的關係、每一個階層嘅鑽得唔夠深，寫得足就同文學作品無分別，但巨人都勉強帶出歷史係所有人交織嘅故事，所以我其實想佢寫文戲寫得仲多，但一寫得多啲人會話悶同拖

咁樣巨人同鋼鍊比得唔得？

可以點樣鑽深啲

鬼滅其實都唔掂，不過老實講係好過早期巨人
但巨人中後期的畫就真係精品

下集出事 呢個ac唔洗用

我覺得呢個比較ok
不過巨人世界觀好似複雜些少

好難講，
可以加中東聯合國、其他國家又點樣利用緊張關係獲利，又例如王政篇太過日式精英政治，可以加多啲商會線同報社線，始終歷史唔係集中高層、重要人物嘅手度，而民眾同社會各階層嘅線都太簿，不過比起好多日本作品，已經算唔錯，至少表達到有唔同層面，馬萊篇相對上好咗，有唔同派別嘅爭鬥，但東洋國就描寫得太少，不過我呢啲都係吹毛求疵

馬萊狙神都係神

唔好講啦
我淨係想要合理嘅結局

但係呢個又幾正

佢一衰，下次再有咩神作po，
我就變膠日日貼刀劍圖

諫山特登寫馬萊南部口音到底有咩用意？

因為艾倫唔係為左終結紛爭
講和嘅結果好大機會係冚族產/世代為奴
但滅世至少島民有得生存
更加重要係伙伴們有自由
即使島內有爭權嘅狀況，
威脅都遠遠細於要面對整個世界

巴打你入錯po

我見漫畫動畫都特登寫呢幕先咁講姐
動畫po講太多隨時劇透

估計應該冇乜大作用，
動畫po有人解答咗係因為同一淵源

我會想睇多啲島外人對大國propaganda 有咩反應對艾族有交流嘅人裏面有冇艾爾文咁樣質疑歴史嘅人，呢啲人點樣被滅聲，或者一啲racist會認同艾族都有好人但始終認為艾族係低等民族

我估想講人人生而平等
以相同口音帶出瑪雷人同帕島人其實冇分別

寫得多啲人就會話悶

第1季到第2季未出中間段時間大把呢啲人
仲鍾意話人跟風撚
宜家變哂

當外傳咁出咪得囉

有機嘅，睇訪談創哥都話想重畫早期集數

阿明呢啲保持到天真嘅人一定講唔上短視啦
如果人人真係生而自由仲點可以搵外國人嘅命黎同自己人做交換
問題係佢個plan成功率唔高之餘失敗嘅後果係極大
如果佢用到咩魔法消除到種族仇恨可以保護到艾族，艾倫實會跟架
艾倫都唔係為左報仇

當時作品太出圈難免有跟風仔嘅

好簡單，對內對外佢都冇撚用過腦。

內憂：停咗地鳴之後佢點穩定個島？高層死哂、女王安危成疑、人民暴動，點樣確保穩定到民心嚟對付短期內嘅外患？如果佢嘅計劃包含殺死艾倫嘅可能性，佢有冇理由向島民交代？喺海港打完一場啦，死傷慘重嘅葉卡派點處理？

外患：佢地憑咩代表到個島？就算係艾族人停咗艾倫，點樣可以保證冇下一個艾倫葉卡出現？馬來區嘅艾族人失去馬來國力保護，將會暴露喺世界之下，阿明有冇策略保護大陸嘅馬來人？點樣保證冇咗地鳴之下，世界各國願意遵守條約？如果各國想監察始祖同皇血，可以點樣應對？冇咗地鳴，科技落後，點樣由世界手上保護個島？

記得唔係好清楚劇情
韓吉同邊堆政府做過議和
平民嘅level 嘅propaganda又完全冇做過

冇
佢哋去咗一次瑪雷
聽到個個都想帕島死已經嚇到瀨屎啦

出面噉多巨人po嘅，咩事

高人氣係咁

想問吓大家知唔知瑪萊領土幾大
因為我有個假設
但要實際知道係咪真係咁大先證明到

係咪就係帕島對出成塊大陸？

嚇到瀨屎
如果佢哋真係喺戴巴宣戰之前做到嘢
艾撚都未必死心

地球嘅地圖左右上下倒轉

30,370,000 km^2

原來上下倒轉就係

唔係問面積 係咪佢成塊帕島對出都係瑪萊國土？

應該係，
想睇你假設

你不如講個假設出嚟
最大就係非洲大陸嘅size

就嚟爆po，無人開

我開個po講

你開137（3）

冇人開咪你開.......

噉我開啦

我開返啦